覺唔覺香港窮人好多都不求上進

好多窮人好自豪自己住公屋 拎full grant
周圍同人講自己免費讀書 交平租
但唔會想改善自己生活條件 甘心而家嘅狀況
所以窮人永遠都係窮人

你有咩高見

窮人思維

問你有咩高見

人地心靈富足
好過你呢d咩都講錢
知足呢兩個字你識條鐵咩

我份人好易滿足

因為冇上流既機會

我雖然唔你口中講既人

我認識好多人連樓主講既野

交平租唔洗錢讀書都做唔到 你叫佢地點樣諗 有咩高見幫佢地？

點上進
假設你本身10000人工
扣哂開支都有剩5千
加你人工到12000
無公屋要去租屋住
你估有幾多剩
香港真係越想上進 越無支援
做成世地底泥就有人關注

問題係佢地對自己唔洗錢讀書 交平租 好自豪
情願自己係窮人 唔想進步
所以窮人生下一代 教出黎都係窮人

咁你有咩高見

你有冇第二句

咁你諗到點答人未呀

起碼會計劃進修投資去脫貧
窮人只會安守本份 世代輪迴

話自己住公屋點好點好
唔會想去計劃買（先唔講有冇能力）

你又知佢地冇進修投資計劃

我識嘅都冇

你又知其他人無

你貼錢比佢哋投資

你點知

窮人生仔女 仲會教埋自己所謂既經驗
子女就算讀到書 都淨係識成世打工
最多都係向上流到小康

利申讀緊書

問題係佢地以窮人身份為傲
覺得拎到公屋 full grant 好光彩
依種心態令佢地成為窮人

知足常樂

窮人會話安守本份 知足常樂 人比人比死人.....
冇推動自己進步意識

其實樓主幾歲？出黎做野未

小康都好過沉淪既
窮人就算教得好，通常都要到個孫先有機會上流

咁你有咩高見去幫佢哋脫貧

啱,有好多人諗住抽到公屋就住成世,而冇諗過買樓

香港人冇塊地都算係窮人

REPLY叫人進修
內文就話人拎FULL GRANT, 即係讀緊書進修緊啦....
你玩撚晒啦

做人都係為求安穩姐
香港人好想咁做咩
可以起香港依個咁仆街既地方過到安份生活已經好幸福你就米搞咁多野啦
冇咁多既窮人點造做到更多富人呢
況且班窮人又肯繼續窮就唔好理人啦
起碼人地過得比你開心

我自己冇窮人思維
一路努力向上流

但係問心一句
唔知你幾大
但係, 個個都向上流哂
邊個做底層?
呢個社會本身就係多元
有人想向上, 有人唔想
有人做到, 有人做唔到

唔係個個都心想事成,
有D人好早就認清自己背景同個人能力
對自己期望唔好SET咁高, 生活低壓少少
唔係錯既事

呢個社會對於未來, 冇野係必然
唔係你好有大志, 好有上進心
你就係0岩
你都未必做到架
所以你亦唔需要judge人地既選擇

好多時間咩? 仲得閒理人點諗?
你冇窮人思維
但係你都多管閒事

讀緊19文科degree 咁樣叫進修？

就好似阿仙奴永遠用爭4心態
係唔會拎到冠軍

進修唔使錢? 投資唔使錢?

"只要你地有錢讀書投資, 你地就可以唔窮架喇!"

多餘!

認同
完全唔諗點解人地會成功
永遠抱怨自己住公屋
有時唔好諗點解人地睇你唔起
你連個少少上進心都冇
學咩人講成功
利申 窮撚公屋仔
不斷學野改變自已

咁要讀乜先叫進修

講得好
利申：唔係歧視窮人，只係有少少恨鐵不成鋼

有持續進修基金

呢句野累死幾多人
唔要求進步永遠停留係個個位

啱呀

一係好似腦魔咁做地底泥
年年綜援3糧免公屋租有交津又有社工支援

一係超有錢住跑馬地半山區
幾間屋收租打風流工唔休做

係 好鐘意賴呢樣賴個樣 乜都係政府錯 自己無問題

抱怨自己住公屋又唔得
滿足自己住公屋又唔得
你哋玩晒

唔知你背景，可能你老豆係李剛，當你喺口中嘅窮人，記得享受下依家讀書嘅生活，畢業出到嚟五年後再review

依家就係講緊有班人心甘情願做地底泥

香港樓價世界第一高，抽到點解重要買樓先 辛苦翻工賺錢買全世界最貴既野做乜？唔買就唔上進

不滿同慾望係致富的重要元素。

好慶幸我有依兩樣元素。
要我好似我父母咁做窮人，
我唔容許唔接受唔甘心。

你知唔知每人可以晌基金申請幾多錢?

學一門手藝仲唔夠咩 開晒成個庫房比你進修好無 啲窮人真係會因住公屋而自豪
不過都好 世界上總會需要依啲廢柴去做襯托

老實講 窮人根本係惡性循環 先天條件決定左好多野 教育水平 經濟支持 品德修養 甚致眼光淺闊都會有影響 好多窮人都想發為求變上流 問題係 香港地依家根本就無空間俾位你上 你可以點？

而家講脱貧喎大哥.

邊門手藝學咗可以脫貧? 請指教下.

換過角度諗
我假設係住公屋拿津貼
想發奮去上流社會
收入突然高過入息上限 比人收返公屋
但仆佢個街 我又未儲夠錢買樓
做撚左夾心階層 要租樓 交幾千或至成萬租
突然人工有一半以上係開支
高不成 低不就
咁樣情況會唔會慘過你口中窮人？

精神勝利法

有時唔係佢地唔想上流
有啲人天生係廢
ive都讀唔柒掂

歐洲福利主義好
你幾時見啲鬼佬個人生目標係買樓？
人地一個星期做40個鐘
一年有成2~3個月假期
做野唔洗快
唔會同你ot
但係人工同香港一樣

跑唔到數蝕錢唔會被人炒
相反你班港奴日日ot10幾個鐘自以為為公司仆心仆命
賺最多但係點知出業績第一個炒最多就係香港人

屌你老母港豬條命就係賤

窮人思維：係咁架啦
不斷搵藉口安慰自己
不求進步 安守本份

鬼叫做中層叫天不應叫地不聞

吹水你班撚樣就叻 唔通上得連登都真係個個搵50k個月咩 個個都講撚到自己人中龍鳳咁 叫你用番一個普通人既生活例子講點樣可以上流 點樣可以脫貧就全撚部都轉移晒話題

你岩
你試下冇人冇物

租公屋果d月租千幾

我而家住緊90尺大西北劏房 日日行幾層 都要4千

唔係話一定要買樓
只係唔明點解會有人曬自己做窮人有乜乜福利
大佬 咁係因為你窮
難為你好自豪咁講出黎而唔覺得慚愧
即係窮人無大志

人生只可以申請一次 仲要得一萬 你進得幾多 仲要自己比住先 讀完先比返你 進條撚

大多數窮撚入到大學咪又係乞食科 搵得幾多

可惜上進嘅都唔一定脫離到窮人身份

叫窮人向上流做中產比呢個政府壓榨

香港有錢佬咪一樣，淨係靠地産發達，試下唔好靠賣樓睇下點

事實係香港所謂中產或者脫貧嗰堆人生活唔好得班公屋仔幾多。
(除非你真係幾十年前已經上左位或者靠父幹，如果唔係，依家呢個時勢脫貧?)
麻煩你自己睇樓價物價，就明點解班窮人咁滿足。
人地有得食有得住有政府養。你班友做牛做馬生活都唔好得我幾多。

大佬你叫班友脫貧呀？分分鐘間公屋都冇埋。

事實係點解班窮人咁滿足？因為有班夾心階層墊屍底呀。
成個社會都崎型既時候自然連人都崎型，樓主就叫人係崎型社會做正常人。

係咪要喺你面前抱怨自己有幾窮先得

有錢就可以唔窮 THX FOR些牙

見好多伙計肯上進，但用錯方法

努力搵錢:港豬,港奴,冇夢想

hea d 咁過活:窮人思想,冇上進心

兩登仔

所以唔好屌五毛，五毛中共侵略香港係上進

你講既上進咪又係講錢
但其實做人係咪一定要“上進”
每個人既生存意義都唔同
唔係個個都想用時間換錢
點解唔“上進”就要比你批評

做r盡福利嘅窮人好過做中層人士
所以形成窮人自豪心態

跟住你又話人剩係識抱怨，無大志

問你有乜高見又答唔到
剩係識喺度鳩嗡
真係好勵志呀

無錢點計劃點進修點投資呀？ 喺香港貧窮嘅原因就係因為上一代無錢。講咩窮人思維根本係啲以為自己好醒嘅on9中二病嘅論調。
有父幹嗰啲有錢仔係咪因為有「富人思維」呀？On9仔

係，所以要諗係應該點樣改善班中層人士生活，
出現返中層和窮人應有既差距
如果唔係，班窮既咪繼續自豪。

痴線，錢搵錢易極多，
係香港打份工一二萬，
但係收租輕鬆幾萬
抄下樓輕鬆幾廿萬
咁上進做咩

有冇聽過低慾望社會

係我人生成長過程 真係只感到越黎越灰
我係一個窮人 住公屋 拎Full grand

細細個跟老母做小販 12歲已經自己上東門拖架車仔拎貨番黎
冇乜太多童年 唔緊要我捱得辛苦
到中學, 我經歷唔同少少, 但都行錯左好多
但我係一個好有夢想既人 唔會介意人地點睇 行自己果套

但唔知點解至懂事以黎, 社會 學校 家長 一直灌輸既係
讀好書入大學出黎搵到份好工 好 我信
但真係信左會出撚哂事 香港? 買樓打份好工生仔結婚
但真係接觸到社會 就知自己咩料子 你估你大學讀完搵幾多?
跟住聽既係 大陸人黎搶資源 移民 樓價?
大學入面都勁多大陸人 人地目標清晰你好多 就係係香港搵飯食
然後 雨革 係感動 但過後係幾多既失望
你只不過俾社會既價值觀食左 然後完全唔知自己做乜

屌講講下唔知講乜
SOR FOR 1999
只係想表達對香港越黎越失望
亦都感到自己渺少 因為有D野 試過 做過 改變唔到
想上進 我諗上少D高登 唔好俾所謂既"香港人" 潛移默化 香港人既價值觀

個班窮人同人講自己拎左幾多幾多福利真係好無恥
＂好彩我夠窮 拎完grant 仲有錢袋 ＂

好多後生港男不求上進🤦🏼‍♀️

咁你有咩高見呀？
人生導師

你個名

窮人冇上進心係岩
但有錢佬有幾層樓收下租都算係有上進心
係上進的話就應該賣哂d樓去炒股搵更多錢啦
我諗你可以送幾層樓比窮人
佢一樣可以有上進心

講到尾，唯一脫貧途徑都係投資
但係窮人邊度黎本 都係個句啦，離地撚係唔會明窮人既生活，就算唔講股市，你生仔叫佢讀醫讀law好未？咁你放係佢身上既錢咪又係一種投資，個回報一樣同你既本金成比例，呢個就係連登成日鼓吹窮人唔好生仔既原因

窮人總有冠冕堂皇嘅打飛機藉口

邊個想自己窮，問題而家個重點唔係錢，係深一層既『我想生活過得輕鬆』，有錢人住私樓收租唔洗返工，窮人住工屋攞綜援唔返工，有錢人日日食好西去澳洲玩，窮人日日食垃圾去長洲玩，一樣係過緊無壓力，唔洗為兩餐或者養活屋企而周圍奔走，結果咪辛苦我呢D住居屋，高不成低不就既真正勞苦階層

我咁有上進心問吓你有咩高見就話人窮人思維
神又係你，鬼又係你
你有無興趣開班授徒？
等啲窮人可以好似你咁有大志

社會要有窮人先顯得人有錢
既然佢地咁享受做窮人呢個角色
咪尤得人地囉
反正個政府年年補貼咁多錢俾班窮人

講上進你話學投資我又無本金，學手藝我比你識晒風火水電，咪又係做勞工階層，起碼我學邊真係努力返工學野既朋友可以靠上進心變到好似之前單新聞個o靚仔咁，岩岩出黎廿幾歲已經做大判，戴十幾萬既錶囉

同我講窮人唔上進我真係得啖笑

你呢種係19世紀嘅觀點，事實上窮人唔單只係窮在資產，而係窮在訊息，如果每個人都有李嘉誠有嘅訊息世上一早冇窮人。好多大陸農村人均收入得到2000蚊，但深圳洗碗工都有5000以上，點解班農村人咁不求上進？因為佢地根本唔知有條咁嘅路行。你開上帝視角話人唔計劃進修投資同你笑古代人相耶穌一樣都係馬後炮。

咩有咩高見啫 宜家叫你上進啲呀
成日淨係識怨天尤人 話人贏在起跑線
咁係咪要諗吓點先可以盡量跟得上佢哋？

樓主
你有上進心知你乖仔
知你好識諗

然後呢?
你都係得個心
就算你有樓有車 財務自由
都唔等於你有資格去judge 人地唔上進
我睇你岩岩都唔敢應我果段野都明

因為我見到你只係停留係上進心果個階段, 同唔好有窮人思維呢個階段

thats fine
但係你仲係係idea 層面
而且你呢一刻對於你idea 仍然係好被動
不如用多少少心機, 讀好而家D書先啦 (或者你岩岩出來做緊野, whatever)

先吾講外在因素 唔通佢自卑又話你知？ 人地有無目標又要話你知？

其二 學費全免 你估人地吾想有錢去交學費？ 人地無錢 吾讀 你又話人地不思進取 人地學費全免又話人地不思進取

其三 人地抽到公屋就不思進取？ 人地做自顧人士 可以抽到公屋 個個月交少少租就有得住 大把機會儲錢 到時人地係其他地方買樓收租又話你知？

你覺得人地拎禁多資源好不思進取 我假設你吾係專業人士 一個月得個3萬蚊 又要比租 又要食飯 又要洗費 你可能過幾年仲窮過佢地 重點係 既然佢地合資格 點解吾拎 吾通要比班南亞裔 大陸人 拎曬資源 你先開心？

話人前諗清楚

我明努力返工都係唔可以向上流
我唔係講緊依班努力過 因為佢地會為左改變現狀而發奮

但有班大種乞衣每年r唔少福利，向人炫耀
依種係咩心態

你點解覺得佢地係咁諗？ 憑空猜測？ 就算唔講高見,講下有咩理據令你出到呢個結論

完美ko樓主
隻錶仲要係第二隻錶，
仲要聽講個男dse都炒咗

既然知道自己冇能力向上流
比心機r福利拎到最多資源都唔知有上進心

商家剝削員工，地產商剝削市民，政府嗰啲少少補貼都唔比肯定香港大亂

覺得住公屋好過你出面住私樓捱貴租
咪慶幸自己窮 最好住足一世公屋

如果你假設有錢人係因為聰明上進所以有錢，同窮人比人剝削無關，而窮人係因為愚蠢所以窮，同比有錢人剝削無關，咁你唔洗貓哭老鼠，乾脆叫窮人去自殺就得

炒樓啲仆街零生產咪一樣炫耀
又咩分別

算啦 睇晒成個post就知樓主咩料啦
根本就未夠班同人地討論 黎黎去去淨係識屌鳩人晒窮
樓主都係乖乖地睇人地發表好過啦

最好就返pt 抽公屋
千奇唔好升職加人工

Poverty cycle on9 post

讀書
唔係話攞砂紙嗰種
睇好書
要擴闊自己眼光

你講

窮人不求上進唔緊要呀，唔好生仔就得

有得拎full grant 唔撚拎咩傻尻

講咁耐樓主咩background ?
咩學歷？
岀黎做野未？
搵幾多？
想睇下你幾上進，定係純粹靠老豆老媽養住而又睇人唔起。
如果未岀黎做野，建議你收埋自己，無謂指點江山。

活係貧窮圈子嘅人接觸知識嘅機會肯定比較低，唔好話有咩公共圖書館，當你父母朋友全部係on9 mk，你嘅讀書路一定苛刻好多。

佢地自然會衡量自己想要的生活作出最好的選擇

高見咪搵多個錢，咪唔會窮囉，唔洗食福利。

思維上真係有好大分別
有D明明屋企住公屋 又唔係有錢
但又厭麻煩 唔申請GRANT LOAN
非常不可思議 但年年高登都有呢D壽頭

家境唔錯既 反而就絞盡腦汁 諗盡計仔R番筆GRANT
而且連低息LOAN都唔放過

中小企都有啲係政府津貼，咁r左果啲又乞衣

貧窮同「冇錢」係兩種事情黎，孫中山搞革命時係冇錢，你樓下啲綜援阿伯係貧窮

Can't agree more

利申：屋企有錢

又係批鬥post
佢哋窮咪由得佢哋死，唔抵得人地厚面皮咩，小朋友？

我相信樓主一定係生活安康，人生充實，好心希望我呢啲窮人同佢一齊實現自我啫

我唔知樓主點定義窮 同 有錢
利申唔知自己係咪窮

你要明白

其實心態/性格都係能力一種，有啲人性格就係有上進心，成世都係咁上進，有啲人性格懶惰

一個人有能力加運氣，咪會有錢，相反就會窮

咁窮係咪罪？係咪有錯？

窮人拎咗福利曬命，係另一樣野黎，一樣有窮人拎左福利唔會出聲

搞清楚自己想討論啲乜先

比心機讀書畢業出黎都三萬啦

做慣乞兒懶做官

true

屌 比你好撚威好撚有錢 生老病死 你帶得走咩??
唔好話老死啦 一個大病/一次意外
你都唔洗玩啦
人地夠洗又開心 關你撚事

社會上一定有林林總總既人
你控制唔到佢地諗咩

你唔一定要認同, 但至少尊重佢地既存在
大個仔要識諗野落多個層面
唔係單純見到就諗

點解佢咁諗野咁差? 咁低水準? 思維咁樣?

諗下人地背後有冇原因, 咩事驅使到人地咁既諗法

你以為香港地得你先識諗上進心, 有車有樓咩?
你覺得咁多年來傳媒冇包裝過咩?
80年代到而家今時今日發達都係要靠金融同房地產呀香港
30幾年啦
唔會得你咁叻仔識諗呢D野架嘛

那怕社會上做人得你口中講果條上進心公式
人人都會唔同收成
亦唔會有人生一種態度行到尾。

我都想知樓主有幾把炮

就算樓主係馬雲都唔代表佢啱啊

上forum討論下姐
只係唔明炫貧係咩心態

人人追求既生活都唔同
有人鐘意追求物質上享受，不停搵錢買乜買物
有人鐘意感受生活夠洗就得

舉個例子
你所謂「上進心」，每日朝晚十做做做，搵夠十皮一個月
再唔知邊度抽d時間出黎去享受個d物慾

另一個就玩自僱
日日瞓到自然醒，間唔時做幾個鐘野，搵萬鬆d
其它時間可以睇下書、學下自己有興趣既野、陪下屋企人

你覺得邊個人成功d？

講真基層啲工有幾多機會上到位呀

點都好過高不成低不就,
M型社會呀依家..

除左每期買一注六合彩，我都唔知點樣可以上進

你只活你嘅人生 所以根本無所謂窮不窮 樓主 回頭是岸呀

樓主仲係讀書雞黎

同啲中學雞坐住老豆架靚車返學，返去同老豆講，點解有人會做校工，保安咁傻一樣，毫不上進，垃圾工都做。

如果樓主係窮人出身之後成功變上流社會,我幾佩服佢,而佢都好適合出黎開post指點下窮人 但如果佢本身中產,有錢人出身,出黎又無上流過,唔該收收皮先,因為你根本將窮人窮既原因完全歸咎缺乏上進心,但你根本乜柒都唔知,連窮都未窮過就出黎尻嗡

唔洗假設了，樓主係讀書雞，幾個月前仲搵緊政府intern

政府intern討論 3

人地有香港政府包衣食住行生養死葬
你地班中產仲喺度煩點供樓
點解仲要上進

名都改埋

住公屋好過樓都買唔起

人地搵幾多, 條命點, 生活點, 洗撚同你交代咁多咩, 你邊撚個呀傻尻樓主

我窮所以我快樂
#75466

唔使咁玻璃心掛

我返intern所以我上進

早排綠置居個POST有班怪胎話政府有責任比屋佢地住

事實係我有公屋住既話，點解要走去自掘墳墓供樓？

樓主好明顯係讀緊書既窮撚 真係有錢個班不知幾鐘意班下層安守本分

叻啦

其實你知唔知抽公屋要月入幾多

投資 那有錢，仲有輸埋食咩

唉...呢個世界係要有奴隸既
利申...我都係

對唔住
我唔抵得你地炫窮有咁多福利
我唔應該咁多事
因為你地做慣乞衣慣做官

香港地中下階層先最辛苦
冇乜支援但係又唔係特別有錢

你的出生注定你的一生

進到神早進左.....
咁個人係唔醒可以點 ? 讀書呢d 好簡單, 做得ge 都做左. 工作上的野, 有時好睇你個人性格同天份

點解樓主咁清楚？因為佢都係唔上進窮撚

唔信你可以叫佢貼啲資產來來

我賭條j佢一定係窮撚

咁現實中你上流左幾多？

用 linux

底層比中層滿足 高不成低不就
申請唔到公屋
租樓又挨貴租
乜野福利都冇
上流需靠父幹

你意思係你認識既窮人係咁定係有報告顯示公屋仔鐘意r福利 ？
好似我屋企雖然住公屋,但我父母都出晒兩兄弟大學四年學費,係政府拎既福利只有公屋,公屋就係比窮人住,又有咩問題？又算＂r盡福利＂？

我身邊朋友好多都連大學都無讀,你覺得佢地住公屋係因為想r著數？ 出去出面深水埗租間80呎劏房你知唔知幾錢？租左係咪又代表佢地有上進心？我又唔明點解你會覺得有人想住一世公屋,定你真係覺得住公屋好值得自豪？

同埋運氣

你有冇諗過有啲有錢人都好想有個咁簡單就知足既心

屋企600尺左右
唔算有錢唔算窮
對唔住呀咁多位死窮鬼
估唔到你地咁玻璃心

個post咁撚多公屋撚圍爐打飛機
睇見都心寒

讀好D書先啦
睇你小氣到?
你話人窮人思維
但我唔見得你思維有幾高尚幾做到大事

而你見咁多人插你
都係你自己一開始講野唔用腦既後果

笑撚左，600呎好意思笑人窮，岀到黎做野你就會見到大蛇屙尿，到時你會自悲自己點解咁唔上進。

大把人寫哂文分析左現今社會向上流已經唔及以前咁多空間

我反而想知嗰班話自己好上進既人
佢地上流個定義係由邊點去到邊點？
人工由萬頭去到兩萬叫唔叫上進左？

你做唔到上市公司主席都唔好話自己係上流社會既人啦

層樓你有無份供？

咪講廢話啦, 講下自己d上進野睇睇先

死撚開啦 波台狗

政府intern咪8 9k，咁上進搵ibank intern la 30-40k一個月。

揾多d錢 = 上進?

成班失敗者係道扮上等人真係好攪笑

連登質素

談吐見識點定義高低？
大把自稱中產父母俾人叫怪獸家長，仔女跳樓賣哂新聞啦

等你答我

一見到上進就諗起港女既上進
原來又係講錢

係呀我係死窮撚
對唔住串親你

見到都覺得樓主好上進 好想做樓主隻狗

發覺呢個post其實只係取笑緊公屋仔,但完全無諗過出身窮既影響,當你中學攤大手板拎父母錢去由補習果時,你知唔知有幾多窮人已番緊pt,唔通佢地又係因為唔上進先番工唔讀書？係因為屋企太窮。我十六歲起第一個暑假就一個月番30日每日16個鐘暑期工個個月比幾多錢屋企你又知唔知？我番工係因為我唔上進,唔想係屋企睇下書學下野？因為我窮呀,人人都要食飯,無得選擇嫁

的確我同私樓仔講我拎full grant佢地好羨慕喎

資本主義金字塔結構要改變好困難嫁，大部分人都係失敗

樓主回覆小學雞到
講埋d哎唉 唔小心寸親你咁既說話
人地講既論點又駁唔到
樓主iq eq幾時可以向上流動 ？

其實香港人依家咁想向上流, 都係為左層樓.
但係d樓賣到咁撚貴, 政府個公營房屋巿場又咁撚細, 問心 , 冇問題 ????

啲住公屋既人生活質素好過唔少住私樓既中產啦

鄰居質素都係

大家都只係求存講到好偉大要做上等人

樓主幾時回應吓

起碼人地唔洗為生活而煩
你班私樓中產

點解社會咁多年仲係冇進步

講得極端d
你唔係有心要上到福布斯咪話自己上進啦

d上進撚恃住自己搵多少少錢，笑人窮去打飛機
咪又係精神勝利法

旁人眼中一個人窮 一定係唔上進 唔努力
忽略左呢個窮人背後有咩遭遇 有咩經歷

一出世係一個有錢人同窮人既家庭 灌輸既價值都已經好唔同
上進既定義都唔同晒 "窮人"可能覺得自己同家人三餐溫飽就已經好上進
"有錢人"可能覺得自己要做集團主席 要有權力地位先叫上進

樓主你就用自己既上進 去批判你口中既"窮人"唔上進 從一開始就唔公平

思想仲停留係努力上進就成功既年代

唔怪得人，老實講我住緊私樓都覺得公屋好。有咩壞左打個電話就有人黎整丶2邊政黨拉票大L把野派丶驗身呀洗牙呀管理處定期有傳單話有優惠丶連垃圾膠袋都有得定期拎，唔洗自己買丶如果你屋企人強馬壯，派間屋比你可以好Ｌ大丶實有車到屋企樓下。係冇得養狗囉，其餘真係諗唔到有咩唔好。

中學有2個拎綜援 差唔多幾個月換一部

公屋鄰居好多都係精神病人、支那腥移民、廢老
起碼我住個度正正常常

覺唔覺炫窮心態好嘔心

你邊個私樓無垃圾袋呀

弊在你個人鳩下鳩下呢

好明顯係直覺撚

係咩 我都成日同人講我無錢 唔使點交生活上嘅費用 因為父幹

係你閣下單一價值觀不求上進啫

貪婪係人性墮落既元素

佢地就係上進先上到樓
你上進係上唔到樓
屌

樓主係咪自己白手起家，創岀一片天？定係富二代？

樓主係第幾層呢？

大屠馬會 擠身上流

精神勝利法好撚柒呀
住到公屋當自己神仙咁
冇嚟上進心，做撚死一世公屋仔啦
死廢物

我想知道樓主心目中既上進係點

樓主你有咩人生目標

睇左咁耐樓主講黎講去都係嗰3篤屁
全部都係表面野仲話討論下
係討論好心就做下功課先啦
學下點做人先再同人討論啦

你理班窮人做咩，冇佢地墊下底做下奴隸我地咿普通中產邊有過得咁開心
最好佢地袋袋都係咁嘅思想繼續住公屋，揾萬零蚊一個月，佢哋又開心，我地又開心

樓主 有好多野唔好講再咁白
點解社會上有錢既人永遠少過窮人
點解有人係山上有人係山腳
點解有人住housing 有人要住公屋
一切都係講緊個人既取態
見一大班人去圍鳩樓主
又一次證明連登大部分既人都係垃圾窮撚

樓主成個post都只係屌人炫貧
但明明咁多人理性討論緊
樓主又反駁唔到
以樓主既思維 窮人應該要自認地底泥
好撚低賤 好撚廢
每個月既人工要拎去投資晒 飯都可以唔撚食
要變成中產先可以抬起頭做人

連登仔個個月入最少50k
樓主係到開po同係到問屌閪是什麼感覺有咩分別

人生唔係得錢架

窮就係罪

上面成班人得萬幾蚊人工，你話fg萬幾都ok,做左幾年野仲萬幾？咁都唔低賤點先低賤

叫你地就算窮都咪撚周圍同人講覺得好威咁呀

咁多人喺到討論
但係有班仆街剩係識喺度單單打打

樓主野都未出黎做添
你又點知其他人幾多人工？靠估？

標題唔係咁寫喎
睇我#126點講啦

樓主咪睇小呢啲窮人後代
今日佢住公屋讀書佢拎full grant
他日佢地抽到啲咩新居屋按9成，再過多幾年隨時有錢過你
都係取決於佢地父母有咩為自己個仔準備

我真係未見過有人會周圍同人講自己好窮
可能樓主啲FD係特殊人士啦

上面大把人講得萬幾蚊人工又點又點，我當佢唔係講自己，又有幾多人係得萬幾蚊人工呀
利申 year1未出嚟做嘢都儲到過百萬首期，唔明點解講到上車好難

人地上唔上進都關樓主事，唔怪得d人話上連登正喺識抱怨，實際方案又比唔到，哂咗我追3頁嘅時間。

請問樓主係唔係要日日打幾份工狂ot收工就返學進修放學返劏房訓兩個鐘先叫上進?唔怪得咁多人跳樓啦

樓主人生都應該幾失敗
小康之家上唔到位仲要眼紅條件俾佢差嘅人

搞到要貼錢同時間進修
上進嗰個係你父母唔係你

樓主想上嚟笑鳩班窮撚又唔得？又要窮又要唔俾人笑？

冇話唔得，但我諗住樓主會比d實質方案，諗住入嚟學吓嘢，點知.....

大家追求既野唔同姐

完全離題
呃綜援又另一回事喎

香港政府都俾唔到，我點會俾到
純粹開post笑你地窮

得過百萬都好拎出黎講，正常人未讀完中學都幾層樓啦，廢柴

有人好易滿足
有人不斷追求

冇得拗

你憑乜？

炫富心態仲嘔心啦，
炫窮你唔鐘意起碼你可以遠離條友，
咁都要人教？？

間屋得600呎返政府intern夠笑人窮

窮人生出嚟就俾人笑架啦，仲串柒柒咁話咩有何高見

我冇話自己勁， 但一定好過上面嗰啲話買樓都好難要住公屋嗰啲廢柴囉

窮唔係問題
又窮又唔改變又要喺度怨先係問題

有公屋=多20K收入
點唔上進法?

我兩部benz都未夠膽笑人呀！

事實投資哂每個月賺到一萬五多過月位中位數都做唔到中產，
除非有幾層樓放租炒樓，
但有幾層樓起碼係中產

人窮又點？
你唔比佢有一日會成功？

唔計fg, 正常中產人士出bonus除翻開一個月都唔止20,000啦，要住公屋來多兩萬蚊收入仲話自己上進？更何況供完樓啲錢都係自己住公屋慳埋啲錢攞咗去洗嘅話或者儲係道等貶值都叫上進？

一句講哂
邊個唔想做二世祖

有機會先得架？

你出世有個有錢家庭
依件事唔係嚟自你嘅能力同努力
只係單純好彩

人地唔夠你好彩
你都可以拎嚟打飛機

知唔知醜

到你有朝一日白手興家有本事俾自己個仔做二世祖
先再嚟講人地上唔上進啦 垃圾

你有咩計劃？

冇五六萬月入都係買唔到樓，
咪又係同窮人冇分別

Agger 依家知足常樂唔怨嘅時候又要比樓主笑
最搞笑係樓主一開波就假定哂所有窮人係不思進取 根本有幾多心態上安慰緊自己住公屋係好要知足 但係現實上都係捱生捱死 求有上流機會樓主又知唔知？

呢個真
仲要係閉固性人格

咪係冇啦啦張個話題轉咗去炫貧

冇話佢地唔窮，不過窮人都有高低之分啫

唔好咁玻璃心
留意左你好耐，係呀我冇咩真知灼見

買唔起私樓，住唔到公屋，明明冇錢又申請唔到學費資助個班仲撚慘

習得性無助 係低智商動物先會有

最柒憎啲死人父幹撚
乜都唔撚識就喺度點三點四

包括樓豬

你千方八計想挑釁我，只可惜你水平太底

有得揀你估有人想做窮撚？

唔上進我覺得冇問題, 只要你接受到你未來概生活都係咁樣

最乞人憎係班不求上進但又唔踏出第一步去改變概人( 你去讀書, 轉工咩都好), 講真得個中五學歷, 又唔係醒過人, 你想老細加幾多俾你?

咪係, 搵5/6萬都唔夠公屋仔生活好

有需要知你啲窮人思想係點？
樓主純粹想上嚟笑鳩你班垃圾窮撚公屋仔唔得？

樓主呢種人格
遲早食屎

當你5，6萬係30歲嘅人工？你成世都唔會再加人工？

有米過你呀我

升跌都唔關佢事
跌個時仲可以笑你班傻仔接火棒都咪話唔爽

樓主你出左嚟做野未?
感覺你應該讀緊大學
到你出到社會就會發現你自己講緊嘅野幾咁離地

仲要係靠自己努力搵返黎架!

就算真係串都無乜問題
因為其實依樣嘢係有錢佬做出嚟

人人都話要拎身份認同架啦
支那仔要為自己係支那狗自豪
香港英國美國日本人都會為自己國家自豪
但其實佢哋從來都無做過決擇
佢哋只係咁啱出世做自己國家嘅人
明明係無意義嘅一樣嘢點解佢地要自豪先

成日都要教育佢地愛國 認同感
就係因為咁樣先有凝聚力
窮人都一樣

窮人生活已經咁撚慘
仲要係一出世就已經要面對依個現實 無得揀
如果佢地有依啲嘢平衡心理
一早去咗刷首抽啦
仲邊有人去幫有錢佬做奴隸呀

公屋仔都會加人工啦
依家都仲未見到有公屋富戶俾人迫走

無錯 人地知足常樂咁生活又關樓主咩事？生活係香港就一定要將自己生活同其他人一樣公式化？ 又窮自己又無出過力又要及怨個啲另計

想問邊個國家d窮人上進過香港

用樓嚟做指標年輕一代真係無嘜中產
靠自己能力既就更加少

其實無講錯
窮同肥一樣 都係原罪

你老豆幾錢千薪呀

公屋出生 full grant讀大學
好上進所以part time讀緊MA
讀書地區名校 成續中上
做左兩年野 25k左右
家用無左10k
工作需要成日搭的士/uber又無左幾k
MA學費自己比晒
毒L無拍拖
扣扣埋埋一個月淨返十k多少少
買樓短期內唔關我事

唔知樓主眼中我呢d叫唔叫上進
我淨係覺得就算我上進左
生活依然好艱難

到底有無諗過上唔上進都改變唔到社會既殘酷

抵佢地窮 就算佢地中六合彩都留唔住d錢

500萬買2/300呎都唔好意思拎出黎同人講啦

死人父幹撚
剩係識喺笑鳩人
你連幫人抆屎嘅資格都無呀!

上進，有努力讀書改變現況

搞咁多都唔及人地老豆俾一個月零用錢咋
上進？

識揀個好老豆個啲先叫上進呀

btw 點解做嘢搭的士uber都無得clamp

一個上進的員工係唔會同公司斤斤計較

幾k喎屌
咁等於份工得20k

樓主咁有上進心 咁發左達未
（如果本身屋企有d錢，麻煩請收皮）
未發既話你既目標同實際計劃係咩

對窮人有grant 公屋既福利感到滿足 有咩唔岩？
應該個個窮人都唔滿足現況 日日呻 日日吊曬鬼？
到時社會民怨沸騰 生活壓力大 （雖然宜家已經係）
就係一個好現象？
想個個窮人從不抱怨 天天樂觀積極向上？
咪撚FF啦會有你個烏托幫啦
同FF d大財團會係良心集團一樣，唔賺咁盡都偷笑啦

樓主都唔知中學畢業未 離地到凌空
係香港你想進修、投資、創業去發達
首先你要有錢
咁是問原來屋企無錢又點做到樓主所講嘅上進

轉工先係出路

起連登屌窮人 仲唔快d走

人地就係笑你屋企冇錢，扮睇唔明？

樓豬小學雞比人屌到喺度扮撚狗
輸得真係肉酸

有一代識諗啲叻啲做到小康之家直頭係世代嘅大躍進啦 富豪家族都係一代滾一代

最睇唔起啲窮人訓身喺六合彩同賭馬賭波去FF發達夢
佢哋會覺得投資係極大風險

呢個真

笑啲人無能力影響嘅嘢真係好小學雞
難怪依家仲有人會搞埋哂啲性別人種性向歧視

希望笑人出身窮嘅人第時生仔無手腳或者弱智
等佢哋俾人笑一世

中哂伏

真係
俾到個小康嘅環境下一代去成長
先有得更上一層樓

邊個唔想一出世就有錢呀?
事實上上進機會係好小
不過我認同某部分窮人真係好垃圾
有手有腳都唔做野

只係因為成日ot第二日要返早
想訓多個鐘所以成日taxi/uber...

啲錢係自己搵返黎先好返黎笑人啦

我就係樓主口中講果班唔上進嘅人
同一份工做左8年都仲係萬幾
不過我唔洗錢
所以儲落d錢

而家可以點脱貧?
19 i大畢業同屋企人住

咁易有方法 香港地仲有咁多好似你既人？

有冇人覺得樓主好撚柒

考慮下
依家有啲呀婆有骨氣唔拎綜援
去執紙皮養自己
又要俾人拉

有啲人返完工
扣返車費飯錢
收入仲低過綜援
咁返工嚟做乜
除咗為啖氣 真係無意義
仲未計單親要睇小朋友
屋企有長期病患要照顧個啲

無眼睇!

好多人就係抱住個心態 成日搵藉口話都買唔到樓架啦 都向上流唔到架啦 就有幾多洗幾多 hea曬d時間 我眼見身邊真係有唔少人 由屋企冇乜錢 但佢自己肯捱 30已經搵緊50k 唔叫好有錢 但絕對係改善到環境先 真心好欣賞呢d努力上進 唔會因為屋企窮就冇曬鬥志既人

呃綜援個d

不過出左黎做野咁耐都識唔到D真係窮
個個屋企都有自置物業又有車(不過佢地都會係咁話自己窮)
住公屋個D仲會自己有盤生意例如開餐廳(收入有辨法報少 )

最窮反而係我
屋企租左成世樓

屌咁仲算係工作需要咩

好老實講，窮撚不求上進，同香港嘅大環境脫唔到鈎

呢句說話係同窮人二代講嘅，香港依家係一盤玩咗一百輪嘅大富翁，依家入場好難發圍，你有三個選擇，一，繼續做窮人，喺香港地，你死唔去，二，搵份專業，賺幾萬蚊一個月，做下小股民，搏下，睇下可唔可以增值財富，然後搏移民，三，奶共做五毛

但最後最重要嘅係，冇條件就咪撚生

好撚搞笑
原來笑窮撚要咁多資格
又要靠自己買層樓先笑得
又要話唔可以靠父幹先笑得
想問
去批評美斯c朗係咪一定要踢波勁撚過先批評得？
想屌鳩莫雷拉係咪要騎馬騎得勁過佢先屌得？

大撚把窮人係咁
無遠見 覺得個環境咁樣留啲錢都無用啦 洗晒佢仲好 或者一見有錢就身痕 大把哩啲人
比多次2008 哩堆人都係發唔到達 只會擔心比老闆裁員

人地願意將金錢換取時間又關你撚事咩

知足常樂都要俾你罵

心中富有

你點定義成功? 你點定義有錢? 你點定義生活?\

樓主呢D就係社會上既毒瘤 煩惱製造者

不過個社會總需要一大班哩啲人去支撐住 所以有咁既諗法都好好 一世係下層支撐上層既人

事實上，人有貴賤，依個社會就係咁階級
只不過唔係個個都講出黎

個個都咁上進咁邊個做窮人？呢個世界係有窮人先顯得富人有錢架啦
睇死樓豬都係窮人

靠父幹憑乜野笑人？
啲錢你用自己嘅上進心搵返嚟架？

窮人唔知點解都唔勤力搵錢 剩係識係度嗌窮
利申讀緊大學 但係身邊家境唔係幾好個d都唔勤力返工剩係日日係宿打機玩switch拍拖行街燒錢

靠唔靠父幹關你撚事
鬼叫人地有父幹靠
怪就怪自己老豆老母無幹你靠啦

終於有人講番d人話

Agger

無話唔得
我自己都會
不過我唔會話咁樣搭車係工作需要囉

發唔發覺呢度有幾個會員啲文筆好相似？

所以你憑乜去笑人？

父幹撚講上進心

哈哈

屌你都曉話窮L，你唔撚係咁人攞幾皮野去抄股投資下話，你冇幾廿萬玩條春咩，溝淡都做唔到，on9仔

人地自豪開心唔得
人地滿足又唔得
係都要人地連私人時間都唔准有
死去進修博上位賺多一千幾百
人地有屋住又唔夠
係都要人地做樓奴幾百萬買間豆腐潤
仲要俾你屌不求上進
你個腦係咪有咩問題?on9?
你皇帝呀?人地人生要滿足你?
如果人地做窮人不求上進
但又屌個天無俾機會佢呀,點解佢要咁窮呀之類
呢D都勉強抵屌
其實你想表達D咩呢?

即係同樓主你講 冇你咁好資源都生活得好好
自豪？串緊你咋

其實有d係我中同嚟 想講好耐但係又唔知點開口 始終忠言逆耳
同埋開口埋口話我屋企係小康之家 唔明佢地既處境 我係唔明啊 但係起碼識得努力搵錢 積穀防饑 同埋唔好買d得個睇字既野
唔辛苦又點得世間財（好老套但係都係真）

冇窮人點會有有錢人？你知足啦仲想做救世主

有錢人都會不求上進

笑窮撚又要講條件？

利伸出身窮, 但從來冇自豪過自己窮有著數, 但亦都冇自卑過

自己同身邊朋友都係屋邨同街坊學校出身, 個個都係默默耕耘直到讀完大學做野, 都係想事業有成令生活好過d, 早日擺脫草根

樓主唔知你生活響咩圈子令你有咁嘅結論, 但雖然大把窮人係不思進取, 但應該有好多比你更加努力

yes some are dickheads, but dont fuck them all la

唔洗，但係會返影到你個人嘅文化水平，家教等等

巴打都幾得閒

得閒過你係咁轉acc?

窮人心態係咁
我父母咪例子
幾十歲人錢都唔多個

樓主係咪潛撚左啦? 仲以為佢真心想討論

屌，由頭到尾係屌緊一啲用「上流唔到」籍口既垃圾，如果你因環境因素，家庭關係，或其他因素下，但你面對過，努力過，呢啲人係最值得佩服同欣賞，而且呢啲人先有最大機會上流，因為終有一日會有人俾機會你，反而多多籍口既垃圾，我係老闆都唔想幫你，俾機會你，明就明

好多人都係度搵藉口俾自己 咁無人幫到佢

同你相反意見就係分身

屌你巴打係咪真心
諗野咁幼稚

笑左 我係樓主我生仔無屎忽

反你既又叫幼稚

呢啲垃圾思維，唔係單單影響你自己，你周圍既人都會留意你，見你係呢類人，自自然然將你定位，大把出身唔好既人，都係有人欣賞佢努力俾機會佢上，結果未必令你大富大貴，但絕對有哂條件令你去到好生活，呢度啲垃圾唔會明

sorry囉
可能父幹撚嘅質素都係咁上下
所以誤會咗

覺唔覺炫富心態好嘔心

係咪太嬲

其實唔洗點醒班友
根本世世代代咁窮已經懲罰左佢地

樓主啱阿
不過千祈唔好勸世 唔係就阻撚住我上位
哩個世界總要有人做低層

反而呢到啲垃圾成日以為上流係代表要做千萬富翁，清醒啲啦，大把出身唔好既人，搵到4-5萬就心滿意足，而且係俾好多人欣賞佩服，因為佢無停落嚟，啲仔女個個生生性性，到時啲仔女咪有有大機會上流，呢度啲垃圾千萬唔好生，唔好將你呢啲思維傳俾下代

頂多要你交雙倍租
咁易趕得走唔會有公屋富戶
講緊二人家庭都要你入息多過八萬幾先叫富戶

所以窮狗嘅質素就好高？

望一望原來又係時事台
財經台岩岩先有幾個巴打post完黑卡
反差太大

估唔到家下仲有人信獅子山下精神

窮同蠢真係孖寶嚟，睇呢到啲留言就知

我呢啲夾係中間乜支援都冇既窮人
你有咩高見俾到我

有冇諗過係上進唔到

望一望係時事台就明哂啦
都係過番財經台算

其實呢…
你覺唔覺得你啲理解能力好似有啲問題？

我都覺 睇住佢地做廢物怨天尤人我都幾開心
無人同我爭medical 啲位
佢地根本淨係想有人不停俾錢佢地洗 自己就連稅都唔洗交

傻西樓主咪撚教精人啦
冇依啲傻系 邊個走去洗廁所 倒垃圾啊
世界不嬲傻鳩佔大多數架啦

曲線

6000呎果D都未笑你窮啦
更何況住緊6000呎唔會好似你咁撚ON9

所以都係果句 自己窮自己無地位唔緊要
但千奇唔好生下一代 基因同垃圾思想都唔應該再流落去

哦 明哂 原來又係波台班 ON 9 足波撚

唔怪得啲 logic 咁撚 on 9 啦

我有話過你係樓主咩？

好多窮人慳個一百幾十
走去急症室睇傷風感冒
浪費醫療資源

呢D真係商家佬最愛豬閪奴隸

做人一定要有上進心賺好多錢
開開心心咁生活唔得

樓豬條 ON 9 仔, 旨在踩窮人嚟抬高自己咋嘛

咪撚理佢啦

你啱

樓主我1歲屋企就欠債90幾萬，
三餐都成問題，
老母長期病患，老豆走埋佬，
啲錢還咗廿幾年都未還得晒，
依家老母細妹都我養晒，
粉糧月月清，
淨係想平平穩穩過埋人生，
但樓主好似好有辦法咁，
想問下樓主有咩高見。

我窮我開心
唔需要上進朋友
唔生仔
唔買樓
唔儲錢
想用就用

廢柴 肯入波未

係有錢使上黎笑人咩，出緊去周圍玩啦

明明佢一開post就講人開心share
又何來埋怨之意

要咁上進做咩

開心又夠洗咪得
做乜一定要上進要發達

有無諗過自己點解原post咁多正皮
過左幾個留言已經一面倒負皮？

9 撚成 係 中學雞, 屋企有少少錢 住私樓 日日聽佢老豆同啲 UNCLE 笑窮人

自己乜撚都唔識 毛都未撚出齊就學人講埋一份

樓豬條 ON 9 仔溫左默書未呀

隔住個 mon 都聞撚到佢地啲銅臭味

都係你睇唔起人地啫

積極、誠實、勤奮、肯捱
再加上一點點天賦先會係成功之道
人總係會抱怨自己碰唔到機會先會一事無成
但問心機遇出現於你眼前
你能夠不惜一切代價去追逐嗎？

林鄭八十萬封頂論一出

幾日之間不斷有公屋廢柴論、窮人唔上進之類言論流出，以個人睇法，你有錢身在象牙塔
地位超然，食舊屎都係香既

關我撚事？

無可否認隔代貧窮係會遺傳，但並非唔能夠逆轉

寫得出公屋論/窮人論嗰班垃圾基本上已經判咗自己死罪，唔係覺得自己掂，又點可以將其他人定性/分類，慢慢停低孤芳自賞，頌讚一下自己豐功偉績，自我膨脹就係停止進化嘅證明

以我認識真正富裕既人係唔會定位窮人，因為佢地都會覺得自己好窮、充滿飢餓感，所以先會不斷增加財富

真正既窮只有自我放棄，當零變成一就係感動生成的瞬間，各位巴絲共勉之

#乜富二/偽富興上連仔出po打丁
#大大聲話比全世界聽I am弱智係乜玩法
#係呀唔洗望我係hi緊你

本來都覺得樓主講啲野幾有道理，有部份人的確不求上進，但係又要埋怨自己窮嘅真係好有問題。
但係後尾越睇樓主啲回應就越搞笑，無視理性討論一個都駁唔到，淨係識人身攻擊，仲要表明[純粹笑尻班窮撚]。真心，樓主你想點？

窮人亦缺乏知識，股市樓市漠不關心

#乜撚嘢？

樓主我住多你一百呎係咪又可以笑鳩你窮呀
睇公家醫生都要屌？
你老豆老母有公司醫療保險包埋你就緊係口響
你試下睇私家一次三日藥 病嚴重啲就睇兩次當$250一次都$500
睇政府一包藥多到你唔食都係$100

唔係要獅子山下死做任勞任怨既 但係起碼要付出囉

識唔識字？Hashtag

大家學下野

其實唔明點解住公屋都可以話存唔到錢等發圍
剩係租金個到已經贏左人一大步

當做地底泥有更好嘅生活嘅時侯唔係一個問題
無辦法香港嘅政策係鼓勵你向兩個極端走
但重點係，有無準備過去把握可能出現嘅機會先
個重心唔係做唔做地底泥，係行動同心理上有無準備過迎接機會

住公屋屋企又唔係富戶既話

除左專科，考Officer，AO之外仲有邊幾種方法變社會中上層
求高見

識玩喎

儲到錢咪又逼你買屋
買屋你又買得起咩咩

假如你係沙士時期入咗三層淘大
Around100萬內既本
而家收租收緊三萬一個月啦當你實收25萬一年
4年就回本
咁世上當然冇假如
而家炒到咁
你冇本憑乜買樓

老實講 以樓主否定別人以突出自己成功既呢種人 呢D說話只係樓豬表面之詞 其目的只係否定別人突顯自己 其內容係廢 冇訊息 因為佢最想就係D窮人不求上進 然後呢番說話本來係用黎鼓勵人 但係佢講出黎個下已經變成攻擊 即係表面之詞 目的都只係為左否定別人 由此可見 樓主係現實應該係經歷緊一D失敗 從而上黎搵滿足感

股票今年升左6000點如果都把握唔到就無計
股票入場費廿萬都拎唔到出黎咁就無野好講

咁咪抵比人笑你窮
不過驚乜, 窮人惡曬

人地返工一日付出最小8個鐘以上仲唔叫付出咩
人生付出幾廿年俾你仲唔夠？

樓豬

窮人思想係認為買入任何資產都等如支出

我又想問下有乜好笑呢
個社會令到你冇能力買你又有咩方法買到？

社會資源被金字塔最高個層掌住 想上進都難啦
人哋私樓仔有錢有資源有私補 考乜撚嘢試都贏撚晒啦 大不多咪出外國讀書

相反我哋呢啲窮撚公屋仔

冇錢可以買到資產
有錢人係唔同啲
挽下手都幾百萬

新移蝗已經覺得好正添

股票基金都係資產...............

有已經供完嘅私樓
有舖收租 每月十幾萬
日日就打機 食嘢 同 瞓覺
咁算唔算上進？

你都識講
冇廿萬唔洗講野
窮人要儲幾耐先買到
當你買基金廿歲開始月供2500
到40歲先拎得返出黎
自己又可以另外儲幾多呢？
要儲幾耐先買到股票呢
另外仲話要去進修
窮既人要住公屋就走唔甩啦
返工如果返兩三條街內就話有時間返多間公司做pt啫
車錢都慳埋
唔好彩既新界大西北返港島
一日都三粒鐘車程
試問下邊有精力去進修同返多間pt

其實8、90年代咁易搵錢
如果唔係有意外/破產
而家老一輩係咪至少應該有物業係手

算
要管數架嘛
比起窮人上進得多啦

唉

講到尾咪又靠上一輩
你真係以為80、90年代真係行行發達咩
唔好咁天真啦
如果係既話仲會有咁多窮人？

我18歲出黎做pt，加埋細個利是錢
而家都100k
身邊朋友細個儲落利是錢至少60k
睇你有冇恆心儲

我老豆中三畢業都可以置業

我老豆原居民唔識字都置業到添

呢啲叫上進丫樓主？

睇到思維上有差距

其他人講野都叫有d point 你就真係on9仔
知足都up撚得出 唔怕笑死人

唔明點解有人可以似住父母有錢就串人窮
唔知d有錢父母係d仔女讀完大學就踢佢出去自生自滅的話會變成點呢

有得住公屋已經係窮人啦，仲講儲唔儲到錢

由細到大老豆每個月都幫我供萬幾蚊saving，廿幾年連埋回報已經有幾百萬，會餓得死？

lm

每年利是得800蚊
過年400
生日400
點儲60k?

讀書年代每日扣咗巴士錢同lunch 買麵包嘅錢
可以儲3毫子
點撚樣儲60k
一係早三個鐘起身行返學
慳返6蚊車費

大洗會囉
我月入8千
儲咗1年買咗架r8
老豆俾埋尾數
你班窮人真係不思進取
應該搵個富爸爸先岩

我每月儲3k
儲咗一年36k
加埋男友400萬
終於上到車

父母俾嘅利是錢有1k

其實個進步既點係邊
點先做到上進先
投機炒賣唔一定係上進
腳踏實地慢慢做野唔一定係不求上進
樓主比我感覺就係唔上進但賴鳩自己老豆老母窮果啲人

無鬼用真係冇改錯名
返學早啲起身行路啦
返學學人食野真係無鬼用
窮人思想真係唔上進

好彩我天生識慳錢
同埋唔會因為有安全網就hea

屌你老母 自己老豆老母送錢俾你儲
就叫有恆心？

食屎大架你？

窮人又點拎得出成k野
唔洗儲錢進修買資產咩

18歲後冇拎過父母一分一毫
新年1k利是錢除外
靠自己儲左少少錢

窮人利是每年1000都冇而我係0

個個老豆老母都送錢俾仔女儲等佢地自細識儲錢，教佢地應使則使架啦，咁都有得屌？

啱呀
真係無鬼用
出世個時唔識搵個俾到1k利是錢嘅老豆老母
應該快啲死咗佢啦咁唔上進

仲返乜撚嘢工
反正努力一世都唔及人地
識搵個富爸爸咁上進

好多窮細路一年得幾百蚊利是仔, 中學一日得廿蚊飯錢, 同埋返pt補習用哂黎應付生活開支
到儲到少少錢, 屋企就有d雜費要幫手

唔好睇得生活咁容易
你呢個價值觀同正苦老屎忽屌鳩後生買唔到樓其實好似

無屌
不過唔好人哋送撚到埋口邊
仲要大大聲話自己有恆心好上進
要唔要面羞唔羞家呀

18歲返pt
返到依家幾多歲？
想知你幾多係打工儲幾多係屋企人俾

咁樓豬你成為世人眼中嘅成功人士未

點先叫有d錢 我都想知

無錢點進修點投資 唔係每個人出完糧好多錢淨 你無負擔唔代表人地無

人地無用屋企一分一毫(唔計利是)
已經覺得自己好撚乖架啦

點會知有人15歲就要返工幫補家計

窮人真係唔上進
啲思想一睇就知
我都係學上邊講

計收入咪8萬以月(儲唔儲到錢一件事)
計資產咪800萬以上囉(輕鬆供嘅話未供甩都計)
依個應該係中產嘅最底線

我等放榜個陣
試過返足30日7-11
試個叫另一份pt嘅店長俾多d更我

如果叫中產嘅上半，有啲錢咪500萬年薪以上

香港地肯去做地盤識做都有1千蚊/日 當你一個月開20日工都有兩皮野一個月
你拎10K/月咁就真係廢 物競天擇

香港人個種唔係"窮" 係窮既年中唔會咁多人日本/台灣燒錢
當你住公屋 月入 15000 一個月有 10000 儲起
已經等於40000台幣/~145000羊
將香港人超過8成人既入息換係其他地方資金 都唔可以叫朝不保夕

香港人果種係"唔夠錢洗"
咁點解香港人去其他地方可以 但係香港反而會變"唔夠錢洗"?
係因為物價/日常開支太撚柒癲
而且政府同商家完全監管無度 衣食住行隨時加價就加價

樓主所講果種"不求上進"其實係無問題
台灣日本大把人成世拎一個差唔多既人工 然後租間屋 同另一半平淡過一世
而當"不求上進"會有問題 就代表依個社會已經剝削到最一分一毫
你唔努力去搵更多5000 原來個10000可能聽日已經唔等洗
而今時今日上奴工處仲有人用9500~10000請文職

你出去問下"上進"搵錢果班人
有幾多人係真係鐘意搵錢？又有幾多人只係想有個簡單既保障？

做人平平穩穩過一生就算？

好上進

不求上進要加埋安於現狀先得, 咁就冇問題

我身邊就太多不求上進但係又成日埋怨概人, 以前都會屌下佢地, 而家真係屌都廢事

你鍾意食鮑魚，我鍾意食鹹魚，冇得比較

收皮啦五毛

笑死人
10K排到公屋
20k果個乜鳩都冇, 私人樓又買唔起
出去租層正正常常400呎都要10K起跳
邊個贏都未知

自己做緊正苦散仔（不是黑警）
日日受住D老屎忽壓力，係又屌唔係又屌，眼見同事個個都可以為左份工啞忍，仲要笑笑口。
我真係唔明點解唔考個office grade，為自己爭返口氣。
可能你話叻既就考左，但邊做邊讀再考大有人在，但日日睇住佢地真係好多個問號。
利申：試緊去考，唔知得唔得，但總算對自己有個交代

樓主 冇得咁計
冇呢班垃圾 唔會有我地今日咁輕鬆

痴撚線，做人可以簡簡單單儲下錢，
有多餘錢去下旅行已經贏左社會大半人，
如果唔諗住買樓同父母住一世可以咁玩，
我見住父母辛苦供半世樓，
依家供完有錢都唔敢旅行覺得佢地太慘，
如果唔生我地兩件佢地一定有多層樓收下租開心過世

但香港人真係好撚慘，一份糧，交家用，你跟本唔敢洗錢
唔飲唔食幾十年先有層樓，想買樓，又話要犧牲下唔去日本，
真係唔去喇，又真係到你有錢買咩

咩pt

咁勤力係好嘅
btw其實好多窮人都有家庭問題伴隨成長
要發圍, 淨係跑返去人地條起跑線都要好多時間同精力

如果未經歷過成個屋企因為要仇開飯而擔心到喊, 好難理解點解窮人好易培育唔出咩上進心, 淨係諗生存, 諗錢小恩小惠

講真屋企環境閪到連食飯都要煩, 有幾多母父除左罵鳩個仔叫佢讀好d書, 仲識得教到d細路好嘅價值觀, 要點搏殺同上進?

依家啲師傅窒鳩我未捱過餓
我都仲會答佢
我都試過無錢開飯

講真 真係會覺得絕望

其實同細路講都未必明啦
香港係9年免費教育 去到中學既階級其實唔係太明顯
私樓仔+公屋仔都係打成一片
但一上到大學社會化 個分野就好明顯
有人有錢住hall 交換 落club溝囡
而有人就要番學之餘再返pt 先可以自己洗自己食
如果話基層父母真係有錯
就只能話佢地錯在睇唔穿香港社會既「階級制」

當然 都係果句 其實依一切都係社會造成
97之前 基層仔囡讀大學唔夠有錢唔緊要
出黎賺到錢仲可以買到樓 仲有機會"翻身"變中產

但今日就當下既樓市去睇 你父母無樓
你就真係要博200%命先有機會會有樓 仲可能供半世 跌市會負資產

我唔直接答你

一個美國人在海邊村莊漫步，看到一艘漁船上有幾條大黃鰭鮪魚，他問漁夫花多久時間捕到這些魚，漁夫說，只一會兒工夫。

美國人問，為什麼不在海上待久些，捕更多魚呢？漁夫說，夠生活了。美國人說：我是哈佛企管碩士，你應該花更多時間捕魚，接着買一艘大一點的船，再買幾艘船，最後擁有捕魚船隊。你不用賣魚給中間商，可直接賣給加工廠，接下來可擁有自己的罐頭廠。然後你可以到大城市擴張事業。漁夫問：那要花多少時間呀？美國人：大約15到20年。然後如果時機好，你可以把公司股票上市，做個有錢人。

漁夫問：成為有錢人之後呢？美國人說：那你可以退休了，搬到一個小漁村，睡得很晚，釣釣魚，跟孩子們玩，每晚到鎮上酒吧喝酒，跟朋友玩玩吉他。

漁夫說，這不就是我現在過的生活嗎？

每個人對生活要求都唔同，唔通有錢就一定有生活？如果呢個世界個個都係有錢人既話邊個做低下階層野？邊個煮飯你食？邊個賣野比你？邊個起樓？你想過有錢生活你咪自己努力追求，但你果套未必適合係人地度

出黎做野遇到多左階層嘅人
發現好多時其實由幼稚園, 小學, 地區同生活圈子已經將人由細分開左

當然社會始終係同枱食飯, 各自修行
成長最少有一半要自己造化

而家呢個玩法
透支埋退休既能量去買層樓
其實係幫仔女供

題外話：身邊唔少朋友都有少少錢，返pt儲左幾10k
可能佢地唔駛交租、水電煤，容易儲錢

同埋唔會考慮買樓，因為會俾地產霸權賺錢
明明就係買唔起

公屋咁平租 住一世都抵
做咩要抽居屋

咁睇怕要自己起先咪撚比霸權

公屋每月津貼左幾千蚊租啦，咁都唔可以供自己學一門手藝？

仲有，私樓會所無用，約朋友玩出去打波（羽毛球,保玲球）就腳好多，做gym 出面有trainer 帶。
聽完我都唔識比反應

根本住左公屋咁多年都慳左一大筆，唔好咁大駛點都儲到幾十萬掛

夏蟲不可語冰
講出黎唔知醜個下好野

笑你地覺得窮r到好多福利好威 唔知醜

樓主有冇睇過套戲叫million dollar baby

五百萬年薪叫有錢啦下話

識好多人住公屋呢 喺大陸都有樓嘅 真正赤貧嗰班呢係住劏房 或者 揸住層舊樓 溶溶爛爛冇錢整 準備等玄牛迫遷果班

香港地，做中間嗰批最慘

公屋又冇你份，私樓又買唔起

人地公屋嗰D分分鐘生活得開心過你D中產

要改善生活環境係要移民， 唔係買樓， 買樓只會令你更悲慘

仲以為樓主好有錢
原來手頭上得果100k
拎黎去旅行換yen都未夠用啦

香港得10%家庭係年收入100萬以上
上得多連登真係會擾亂收入觀念

幾時講過我有錢

少年你太天真了。社會會狠狠地懲罰你呢D「上進」嘅人。

你真係以為上進就會成功？呢度係資本主義發展得淋漓盡致嘅香港阿！

D上層偶爾會拋幾個成功故事嚟勵下你個志。等你有動力繼續幫佢做牛，做狗。當然佢都會俾返幾舊靚骨你咬，等你自己覺得自己同第D狗唔同。

你去睇睇創業嘅失敗率先啦，係香港就算你想安份D開間舖頭仔做下生意，租金都食撚咗你一大部分利潤。

點解外國D舖頭開到5，6點就收舖返屋企享受天淪之樂？香港D舖就要開到10點執埋手尾11，2點至收工？交租阿上進人！

好啦你唔創業，要係大公司食住上，你如果唔夠無恥擦鞋你以為只靠上進就得？你要上位你唔做搵人墊腳？

你唔食人，就注定俾人食。或者講，強者食弱者，弱者食更弱者。香港就係個叢林，地好人冇好報。你以為上層D人好上進？佢地日日係度玩車玩女，浸完鹹水有uncle幫佢安排係佢公司做你阿頭。

申利創業失敗者，我唔夠上進。

Damn!

巴打果種搞咩?

香港依家除左大財團同飲食之外 根本無撚得玩
就算俾你一次做得起 搬鋪/開分鋪一加租就玩撚完

收租過日晨個班仲唔上進......

上進同成功可以係兩樣野黎。

成唔成功
同你求唔求上進無乜關係
七八十年代 啲錢有腳咁走入你荷包

依家中國人當家作主
不自量力
以為好似白種人咁高瞻遠矚
點知黃皮馬騮 做乜衰乜
天生智力缺憾 唔認清身分

呢啲真係同個人無關

個班係人生贏家

樓主咁有上進心 唔講下自己既人生規劃係點？俾大家見識下

七八十年代打拚個班
正正常常而家已經有層物業

好撚中point 睇落係馬克斯主義者 樓主呢啲人將個人得失歸咎於個人原因而唔係睇社會大因素 充分體現到被政府同資本家荼毒得好勁

搏命儲錢買樓
睇下有咩投資
之前有frd叫我買bitcoin，但我冇跟
如果唔係而家幾百k

出少句聲 中學雞

買樓就係上進, 長見識了

有位你進先有用格

簡單講香港係咁：

上層（天堂）
靠中下層日日獻上大魚大肉。上唔上進一Ｄ關係都冇。

中層（叢林）
你必須上進，唔上進，唔食人，俾人食到你渣都冇。你會發現你每日時間點都唔夠用，要享受？退休先啦

下層（屠宰場）
乖乖食草，獻上你嘅肉。如果係底層仲有機會食到上層痾落嚟嘅屎做肥料。

何以見得你有比你口中既窮人上進？

你創業失敗，所以人地都會失敗
我朋友開鋪頭仔整蛋糕、賣headphones都做得幾好
好過出去打份牛工賺一萬幾千

創意失敗者 不如講多d自己做左乜黎

私樓會所 做Gym唔一定設施有人地咁齊
不過游水/跑步機果D 私樓會所會就腳少少咁囉

窮人心態上好易滿足，唔會想搬走公屋
我個人物質要求高，想追求多d
或者你可以叫“知足”同“貪婪”

忍唔住要log in覆
不能同意更多

香港地 創業成功率仲低過買股票儲到首期

我係話你有咩實際行動顯露到你既上進心
你話你有fd開鋪頭賺到錢 但你個fd唔係你
你做過啲乜？

人工低=唔上進
樓主係咪d臭雞港女黎

鳩吹係人都識 唔好諗住會冇晒面子就乜都吹一餐 咁樣好柒 有返啲實際行動同了解下你口中既窮人既實際情況再上黎吹 我相信冇咁多人會插你

真心係睇你目標係乜鳩 定好咗先知上進個位係去到邊 點為之叫上進，點為之叫成功
有啲人打死一世工做到閪咁 扣除基本開支加面對通脹 都未必儲到錢買樓 何來錢去投資 何來錢去增值？
Okay你話儲錢，儲幾多先夠？100k? 1m?
定左1m, 儲幾耐？學班建制講唔食唔飲？
老實講 唔係甘心於自己窮，邊個唔撚想有錢？
打工，學人話 工字不出頭
創業，學上面巴打講 租金起碼劏鳩左你一大部分，加上大型連鎖集團逐步呑左唔小中小企，點繼續創業加維持，落街行下，而家有領滙既地方就有大家樂大快活，細鋪？見有人幫襯咩？除非間野做到marketing 質素高，但呢啲野係資本主義社會入面咪又係要用錢堆砌出黎
作為窮撚，慶幸係咁艱苦既地方，資本家惡化剝削情況下都有咁既福利都唔得？如果上進可以成功，大把人變李家，但點解無？歸咎於個人未夠上進？定還是你忽略左社會環境都係一個大改變因素？我狂買六合彩 中左五千萬 算唔算上進？呢個數對打死一世工既人都未必有，中唔到六合彩既佢地 慶幸有政府福利，幫補下佢地開支，做得咁撚辛苦將大部分供養返班資本家之餘，有少少錢娛樂下開心下都要批判，我睇唔透，睇唔撚透呀

哦乜係咩 大大個樓主呢d上流人士人版話比你知有個錢（好似）都可以係講野唔好腦架
我無個錢但起碼都識咩叫人情世故啦 你呢賤種

算啦，果啲人咪又係以為經濟資本等如文化資本 個人文化質素會連上到私人會所同屋村 大把蝗夠大撚把會所 你咪將自己同佢比較囉

一日返夠14個鐘 仲想點？

其實最有文化修養果班都無錢

講得好，都有樓又平租，點解仲要儲錢畀首期，仲要供到老

我寧願買自己鍾意嘅嘢，活在當下唔好

你唔上進

覺唔覺香港唔用腦嘅人好多都蠢

覺唔覺香港唔做運動嘅人好多都肥

係某二流商場開零食店。初時都OK，後來D港資中資大集團加埋入戰團，利潤跌左好多冇水食。怪就怪自己冇野心唔識發大, 咁就俾人邊緣化咗。

掉返轉講
覺唔覺用腦既人好多都聰明
覺唔覺香港做運動既人好多都fit
唔聰明唔fit代表你唔夠上進 用唔多個腦做唔多運動

有時候唔係一句上進就可以有錢
因為有公屋住 有津貼 我反而係覺得幸運多過自豪
屋企本身中產得嘅野未必多 好多野都好緊手
利申 有錢人做過 窮人都做過

我都想又FIT又唔洗做運動

呢個世界就係唔公平, 點解我唔係富二代,

係因為樓價升到真係好貴. 失衡, 越有錢就有錢,
窮人就越窮.
好難怪, 怨氣咁大

抱怨係解決唔到問題. 要搵方法逆轉唔係一時就得.
依家重要搵政治. 大陸果邊要迫得好緊. 變為大陸化. ......

窮人仲有閒錢去進修投資？

樓主其實你識唔識投資，屌你唔好得把口講得唔得，投資正常講緊一年10%回報，窮人一個月搵萬幾蚊，剩到2000都偷笑，投資每一次100幾手續費，來回兩次分分鐘你投得少手續費都唔夠比。搞左咁撚耐，又唔一定賺，賺又賺雞水咁多，你估啲窮人個個股神咩。
我屌你老母笑啲窮人唔識投資，真係柒下柒下咁，反去含柒啦！

讀緊書唔係進修緊？
投資邊到黎錢比你投資
定你覺得應該借grant/loan拎去投資

根據樓主思維，借grant loan既人都係不求上進，即管標籤

講到尾，根本你既思維入面上進=買樓上車投資，
但完全無諗過一個社會入面有幾千萬個不同既人，個個人都有對「上進」都有不同理解。

我返緊份工我賺唔到幾多，最多都叫夠洗夠比家用有d錢儲下。但我鍾意份工，我日日都用100%認真對待份工，我都覺得自己咁樣好上進，雖然真係賺唔到幾多錢。

你既上進同我既上進唔一樣，你既「上進」係要同錢、樓掛勾係你既事，你咪自己供樓供過夠。大家價值觀唔同，我都無權去judge你對「上進」既理解。但唔該知道係社會做人起碼都要識d人情世故，你要judge其他人既時候唔該就睇睇自己咩料，你自己對其他人、甚至對個社會究竟有幾了解先。

你既上進之道我無興趣知，我淨係知你係個何不食肉糜既無知撚。

你幾時見連住個300呎既"屋" 要供幾十年
人地當香港啲屋係房黎架咋
人地仲要唔洗供幾十年
香港人既人生目標就係買到自己間屋
真係好撚可悲

我窮我住公屋唔生仔害下一代咪得囉。 個個月交租住到死有乜所謂，反倒月入兩雞都都可以繼續住，食乜玩乜自由自在自給自足。 無下一代買樓來做乜，供又供得辛苦，死咗又係豪比政府。

每人都要對人生負責既
不過而家香港唔似以前咁有多上流既機會
上一代都話可以捱出一片天
而家就好多野定死左
讀書 唔係話公屋出身出唔到狀元 知識改變命運 係公屋少出到狀元 個培養方法差咁遠
做野 人脤都輸哂啦 朝中有人好辦事

就好似有副機會牌放係你面前咁
你窮人成世人可以抽到一張
但有錢人係抽緊一百張比佢地慢慢揀
唔係咁易架葉師傅
久而久之 心態轉變，不求上進都好合理
就好似有個女神係你面前 拒絕左你一萬次
但有錢仔一溝就今晚開房
喂唔係唔想積極向上呀 窮人會灰機都好正常姐

窮人拎1萬投資 有錢人拎100萬投資
窮人一年賺到1000蚊 有錢人一年賺到10萬
但係大家用的時間係一樣
究竟邊個上進d呢

得10000 你就收皮啦

其實住公屋同上唔上進有咩關係
唔買樓就唔上進
咁好多德國佬都係唔上進啦

開心有自信咁生活>>>>>>>>>日日叫苦唔開心
我諗應該解答到樓主個問題

N無人士表示好撚羨慕人地full grant

0知識基礎出黎探討貧窮問題批准窮撚

睇你點定義窮人啦，有公屋既人點會無錢？慳左咁多租都無閒錢？

無論你哋講咩都好
樓主都只會話
「我老豆…xxx，我啲FD...xxx」
點解你老豆做唔到？
點解你老豆咁不求上進
乜都剩係識講 老豆 老豆 老豆 老豆 老豆
再將人哋嘅成功，當係自己嘅努力
可以睇得出如果佢無咗老豆，佢都只係會成為佢自己口中不求上進嘅窮人
所以同條父幹撚"討論"落去都無乜意思

其實我都承認好多窮人都好「上進」
因為識唔少人隱瞞自己户口有十幾廿萬
然後呃左政府full grant，扣左學費仲有萬幾蚊落袋

大家價值觀唔同，我唔干涉你地生活方式
不過如果我住公屋，我會覺得羞恥
會靠慳落黎租金，用綠表抽居屋
公屋只係踏腳石，唔會甘心住一世

你已經做緊

如果你一世無咗老豆份錢
你估你會唔會咁口響？
離撚晒地

連登學生哥又發表看透世界般既偉論

根本就係無上流既機會
你只係講到個現狀
我都唔洗問你有咩高見
你根本答唔撚到
唔係讀專科出到黎都係食屎咋
仲脫乜撚野貧阿

一句講哂有父幹先至唔係窮撚

感覺而個Po 有錢老同窮人講野係完全搭錯線
平行時空

我仆佢個街...
我普通打工仔做野做三年, 先儲得五六十萬, 就算我做三十年, 先得果五六百萬, 先勉強買到間冚家鏟屋.
重要呢個世界有通脹, 重要假設你冇病冇痛先得.
仆你個臭街, 香港冇問題 ????

一有公屋就退休生活啦，仲做樓奴咩（好似係)

一般供樓 差向、薪奉稅 已經差不多兩萬幾
公屋仔就算只係搵一萬蚊 已經同搵3萬蚊既人差不多 佢搵咁少 仔女讀書又free埋 但搵所謂3萬嗰個無得free
搵1萬同搵3萬既人生活都差不多甚至更好
做窮人仲好過夾心階層啦

好好笑

連登個個都搵40，50k，然後竟然有咁多上進人士幫窮人講野，仲一副感同身受既樣

你睇吓樓主幾撚弱智先啦

反正窮人乜都怨，淨係講讀書果班，大學學位俾支那人搶左，第一時間係怨政府。又唔諗下自己咩料子，人地努力過你聰明過你，好明顯自己就係俾人淘汰既人，但竟然覺得自己有權利霸佔唔應該屬於自己既野。

樓豬係幼稚，但無屌錯人，窮人唔係指搵幾多錢，係指個腦。

你覺得支那人剩係窮人先屌

真係好想知喺香港啲公屋窮人有乜方法發圍

發極咪又係做夾心階層

講經咩樓主
話鳩你自相矛盾又搬龍門
原來自己離撚晒地
離地說話啞既都識講啦
正傻閪

窮=冇錢
冇錢投你老母資啊

所以咁撚多人月光
及時行樂好過儲錢

住公屋先係王道

講真
喺香港根本好難發圍

依樣岩
個個識諗重得了
重有啲戇鳩仔係post叫人教脫貧
教左你重有窮人嘅

永遠有班戇鳩仔係到怨怨怨，自己想點都未知係到嘈生哂。

我基層出生，靠自己買左樓，今年30未到，同一個老豆老母養，但我啲兄弟姐妹都係廢嘅，代表乜？代表唔做好自己係到怨個社會唔俾機會你嘅人都係垃圾。

轉乜撚野移視線丫，依家係話窮人之所以係窮人係因為佢地無左份鬥心呀。

搵得雞碎咁多仲OT? 不如享受生活遲到早退既工就最岩我。
讀咁叻咪又係俾大陸人搶晒學位？不如hea讀完出黎咪又係打份牛工。
上流做夾心階層？不如繼續窮住公屋咬老綜。

窮人有咩方法發圍？屌你自己諗啦，我點撚知你覺得你有咩專長，連發圍都要人教就不如乖乖地做窮人啦。真係好撚好笑，屌西你駛唔駛搵人教呀？上進同屌西一樣，本能黎，本身太監開咪繼續太監囉，只要你願意的話。

最後一句

父幹撚就咪撚喺度說三道四

講咁撚大篇野
但係無一句答到我嘅問題

窮唔緊要， 窮到要住公屋玩買樓好艱難真係好失敗

d正負評同內文兩回事黎
唔怪得d人話連登咁低質

樓豬呢種弱智都有人認同😂

唔多事啦 想講窮人無鬥心
轉頭又話咩離地 父幹
又問咁有咩解決方法

條on9想恥笑窮人就直接啲啦
扮晒講道理去恥笑班窮人

你冇鬥心 俾你活在八 九十年代都係地底泥

有部分窮人無鬥心我認同呀！
但係啲離地父幹撚
又知唔知點解人地咁無鬥心呀？
你憑乜春話人呀？

我跟返自己家庭個圈子啫 你覺得500萬年薪有錢咪有錢囉

我無鬥心就唔會日日打份西工
供車供樓啦！
整到個人晚晚失眠，痴撚晒線
但到頭黎為乜？
為咗比你班父幹撚笑？

比我再黎過我情願住公屋，輕輕鬆鬆算鳩數

唔怪得之你咁得閒追post

寧願住公屋都講得出不如死撚左佢

又唔係笑你 自己對號入座
玻璃心到

最佳例子

呢啲野你班小學雞父幹撚永遠唔會明
所以你哋無資格去話人

夠膽死講寧願住公屋都唔買樓嘅做人都無資格啦唔好講有冇資格話人

你UP乜鳩？

你話自己寧願住公屋後悔買樓丫嘛
話你咁樣諗連做人都冇資格仲衰撚過隻狗
仲夠膽死喺度批評人哋有冇資格話你條死窮狗

但到頭黎為乜？

幫你隻 加返啲標點

買樓=做人資格？

到頭黎為乜？

你又憑乜春去笑人？

其實人地鍾意點過咪點過囉
你理得人地

加上你憑乜野去管人地既生活

每個人追求既野同想要既生活都唔同

我唔知你而家幾多歲，當你去到四，五歲嘅階段個個朋友都講緊買鋪買樓，手頭上嘅資產已經幾千萬，你為左慳萬零兩萬蚊一個月供樓自己住公屋？差一兩萬蚊一個月會有啲咩分別，用咗都唔覺啦，又唔係叫你攞晒去洗晒佢，供層樓未呀自己嘅。你儲一筆現金喺度俾你儲到過千萬又點，咪又係跟唔上通脹

父幹撚係唔同啲四，五買樓

唔知呢位巴打幾歲
屌你老母父幹撚好意思出黎笑人窮撚唔上進
你有咩資格？

最搞笑係同屋企人住公屋，但笑鳩人買私樓，話咩俾層樓綁一世

好啦，呢幾年樓價繼續升，就眼紅人地層樓升左，同繼續自已J公屋

借孖展抽閱文

有錢，但係捱到個人殘晒有乜用？

講乜

原來高見係 計劃 進修 投資
學歷？ 讀到教授級做到管理層？
投資？ 原來富有到做大戶不怕升跌起伏

高見 高見
睇你個款 連書都未讀完小學雞

真係有高見

你以為真係咁多公屋撚係到吹公屋有幾好？
仆你個街連登10個9個都係父幹撚 d私樓仔講埋一大堆廢話撚你地咋😂

你真係覺得班公屋撚自我感覺良好？

仲有樓主呢類父幹撚都幾好笑
同呢種人講野永遠都係唔岩咀形

父幹撚同人講做人要有鬥心啊！
人唔笑 狗都吠啦
你講出黎慚唔慚愧架

即係我唔知慳供樓果少少錢為乜 又唔係叫你做到死死去供層樓

應該話住緊公屋個班富户
有能力改變環境 但繼續留係度好冇大志

4,50，打錯
講緊炒舖炒樓，唔係買間自住呀
你個個朋友講緊呢啲嘢嘅時候你自己連自住嗰間都買唔起好唔好意思見人

所以話父幹撚永遠唔會明

慳供樓個少少錢為乜
父幹撚係唔同d😂
個個月都有爸b比錢你供

永遠都係企喺自己個角度去諗嘢

見自己開局唔好好心去重刷啦
成班蠢撚

而家佢地願意呀,係樓主睇唔順眼窮人無''上進心''咋喎

炒舖炒樓係人都識
啲錢你出呀？

傻尻，人地住公屋一個月3000，自己層樓放租比人，再錢滾錢，你識條春咩，你只可以話呢啲人狗，自私。
笑人冇大志，人地望住你笑而不語咋

你知唔知富戶富到咩地步
睇你個款都幾on9
我見過一間公司 幾間地鋪分店既老細
住公屋 揸a4 換q5
都見過住公屋揸車開鋪做生意
住私樓等於好出色 我見私樓仔打份牛工
咪咁傻仔啦 私樓公屋定人生

一個社會 總要有基層 冇基層 你咪去洗廁所囉 咁簡單道理都唔明 點上游呀 下行易上游難架呢個世界 擺出父幹款 就覺得世界價值從你個腦出發 完全同我爸是李剛一柒樣

去到咁上下年紀大部份人都有能力啦
除咗有冇上進心又冇能力嗰啲人
端估你唔會成個社交圈子都係呢啲人掛
咁到時大家點溝通呀，你連供樓個少少錢都話要慳返 當你做埋人父母，每個月幫個仔供儲蓄嘅錢都唔一萬幾千啦

根本就係
連個社會遊戲仲未識玩係度笑人冇大志
有大志都唔洗開post畀高見

人各有志
有上進心 競爭心態只會跟同級 上級比較
拎基層去比較有咩意思？強者只會同強者比較
拎基層比較都只係偽強者

社會上總有各階層各施其職
子非魚 各階層各自滿足咪好囉
如果一個社會所有基層都有上進心 個社會一定動盪
呢個係上流階層唔想見到既情況

父幹撚係唔同啲

駁唔到就話人地唔同啲

一睇就知你有高見
供樓？ 儲蓄？
有錢人用基金幫細路計劃將來架 仲儲蓄呀
回報幾多呀 睇過

我而家講緊有錢人 我講緊正正常常嘅中產你就講有錢人

4，50歲嘅中產係講緊月薪15至30萬嗰嗰啲，定係對你來講要年薪過千萬先叫中產

首先你要由低產去到中產
剩係呢個階段都玩死好多人

原來我仲係連中產都未稱得上

人生online Game Over

中產 我所識既中產唔用儲蓄
定係你定義既中產 一個月十雞野夠未？ 我眼中果d叫夾心階產 聽過呢個terms未呀
公屋冇份 樓換樓？ 個市升唔敢賣 賣咗訓邊 口停手停 打工既 做到日日ot 好小小政府叫做舒服d 但交稅就痾血咁款 做老細 仲慘 下面班細 有d料會跳 冇料又勞氣 個細路仲慘 想見下老豆都難
好啦 我中產除左人工 仲有生活架 睇收入有乜用 我見過一個月月入三雞 一日叫窮 兩個月去旅行 中產定窮？ 我唔識分
中產定窮根本冇定義 前財爺月入幾多呀 中產咋 你呢 月入幾多呀 有佢八成唔好叫中產啦

前財爺嘅月入幾多我唔知
但係有其他連登嘅巴打幫我推算過
做得我老豆嗰個位保守估計3,4百萬，市道好嗰陣有機會有八位數，咁又資格叫中產啩

人生比你打機仲刺激
五年前 可能你會窮到連飯都冇得開 五年後 你都仲可能窮到連飯都冇得開 又或者你發鳩咗達 又或者過緊好生活
冇人知
同開post講 莫欺少年窮 你係度也文也武 又點 不如用d時間諗下點樣更上一層樓
晒時間笑鳩人人窮志短呢d呃鳩細路道理
社會就係咁 今日狗眼看人低 他朝君體也相同唔好怨天尤人

人人都要脫窮世界會大亂

有 資格 果個你老豆黎
你開局買咗豪華版姐 就等於你一定高手
前財爺 近32萬月入
你講唔知有乜用 有google你唔用
我家道中落 加上家族 我出世係偽豪華版 冇錢 背景好聽d 香港某地產上市公司主席親戚 難聽d 乜鳩都唔係 我唔在意佢地係乜 我只想一心一意自己一手一腳打江山
講你老豆有屁用咩 見過三代有錢仔 最後一代敗身家 好出奇？

我而家講嘅樓上條友想住公屋嘅心態有問題，你無啦啦走來屌鳩做乜鳩？唔通你覺得佢冇問題？

我呢條草根都係收皮算

至少我都冇覺得個自己係有錢仔，會諗辦法第日幫自己屋企更上一層樓。但我都識住公屋嘅人，一夠18歲老豆老母就叫佢排公屋，仲要幾個都係咁，咁樓主有屌錯咩，佢哋係唔上進喎

總之都係要有父幹，條仆街以為錢易搵。。炒下股，做下生意就搵到錢，on9

冇樓就一定係唔成功？你就比人洗腦洗得成功喇

但佢高見真係笑撚死人呢

真正上流倒既人講嘢唔會有咁大嘅bug，講真

佢識諗呀，唔洗家人擔心，買樓靠自己呀？一定連累埋父母，而家排定公屋，到時慳幾百萬買樓錢鍾意做乜都得，你就孭住層樓過世啦

樓豬 以偏概全on9仔

幾十年嘅幾百萬就唔係依家嘅幾百萬啦，分分鐘到時200呎都一千萬啦，到最後佢成副身家都唔夠買個廁所，咁叫上進？層樓買左係自己資產，收租攞啲錢供多層又得真係中意點都得喇，

我不求上進，打風流工，個個月買下衫褲鞋game 一年兩次旅行，會搭廉航…

利申有樓自己名

唔係不求上進 而係香港你窮人向上既機會極低

自己就係窮人，低學歷，打份hea工打足幾年
見其他人不斷增值自己，轉下工咁，人工愈來愈高，識既野愈來愈多，自己好撚羨慕，但又冇落手落腳做d野改變現狀

樓主正宗冇體驗過貧窮既老屎忽

去讀下夜校囉
我都讀緊
只不過又要俾學費
又要俾家用
一陣又俾人話儲唔到錢唔上進

利申要俾學費同家用

唔夠人講就開始用某班人黎講
你收皮啦樓主睇撚左你咁多版你又講唔到啲乜 無建設性之餘連睇下你利申都無就一直批評窮人 頂多你未又係夾心階層恨鳩你所講某班人有full grant 有得你攞你唔攞咩 你攞唔到咋嘛
係香港一就做最有錢個批唔洗做一就做最窮個批嘆福利架啦 你都on撚9個個要一式一樣?

公屋廢柴特別戇鳩，睇依個post引左堆廢物出黎嘈就知，同班廢柴一齊住公屋，不了

你去攞綜援嘆算啦乞衣
有班廢青情願安於自狀都唔諗辦法去攀上一個class

好彩有你地墊底ja!Thanks!

仲嘈緊
真係有錢咁高level就唔好浪費時間同啲窮人嘈喇
同啲窮人嘈幾十頁肉唔肉酸

做咩鳩
人地唔係唔信你有錢

有冇0.01個%係自己搵？

成日都標榜自己揾做乜鳩，知你父母窮喇
再講，父母肯俾本佢投資嘅話自己賺到錢有咩出奇

咁傻放個銀行結餘上黎做咩
本身屌窮人頹, 變左屌窮人窮
成件事冇哂意思

我終於明點解樓主d立論咁撚奇怪
呀華安...

你呢個case prove到啲咩？
窮人要借錢投資？

只有低能仔先會放ebanking balance上網證明自己有錢

一睇就知入世未深啦
唔好教精佢
老豆老母死咗之佢
好快俾人呃家產
家破人亡

冇野prove 係唔明點解上面條友咁標榜要自己揾

你到死個日都唔會明架啦
因為你依啲撚屌根本就唔知咩叫同理心
加上無啲常識
成世就淨係識拎住人地嘅成果嚟打飛機
真係好可憐……

咁問有問題？
樓主唔係想證明窮人都可以靠努力發達咩
既然唔係自己搵 貼嚟做乜

轉返account先啦

我冇話要靠投機賺錢
我唔明點解上面條友要標榜自己揾啫，唔係自己揾就唔係錢？

人地有錢上曬下命又有問題？

係錢
不過同你地講嘅上唔上進無關囉

定係你想表達
老豆搵到錢所以我自己係上進嘅人？
我認同!

笑人即係幫人，人地一醒就過你頭，係我就唔講野，你理撚得人

可以點上誰 點努力先
你講個方法黎聽下

呢d野唔係話有意志決心就得

樓主根本冇人質疑你有冇錢

你睇清楚邊個係樓主

唔係有錢仔又點會咁撚離地呀
同古代皇帝一樣
遲早生著樓主依啲情弱低能仔
咪敗哂個江山囉

肯答老豆嘅錢同上進有咩關係未

追完文
真係屌都廢柒事
都唔知中學畢業未

人地睇唔起啲冇上進心嘅窮狗就係低能仔？

人地有錢想上嚟笑下你班窮狗唔得？要教埋你點上進？做狗又唔想俾人笑？你同做ptgf話自己唔係雞有咩分別

早幾個月買bitcoins 而家已經賺4，5倍
留意財經消息都可以脫貧
不過貧窮一輩會覺得投資可免則免
最好就揸哂現金

原來係晒命post

佢哋又會問你係咪要借錢投資

巴打唔好咁激
費事其他人以為我開分身

住公屋點會窮？全家用iphone，唔係就an 機top model。著衫一定要有牌子，波鞋一定過千，一個星期最小出街食一餐晚飯，一定坐的士，重有車，邊到窮?

樓主好撚清高啊

有幾錢身家？你講嗰啲中產家庭冇？要住公屋先有？

佢好撚上進嫁，用父母錢炒股，做生意嫁

睇到炆，係咁focus係上唔上進都唔知想搏乜

我反而覺得好撚多小康之家仔女都係不求上進

呢個topic講上進，冇離題，有咩問題？

唔明點解仲有人理佢兩個
講到明要笑窮人仲有咩好駁
其實佢講咗呢句已經唔洗再理佢
你覆佢咩最後佢都會話依家我(地)就係笑啲人窮有咩問題點解唔得

自己睇下個Post名囉

個po講上進啫，人地留言唔係丫嘛，9唔搭8都叫冇問題？
你覺得人地曬命係離題咪直接當睇唔到，問一個同上進唔關事嘅留言點上進做乜鳩？再講，個po係講窮人要上進，人地係窮人？

ptgf係佢自己揀入唔入行
老豆老母有無錢你有無得揀？
on撚9
讀好啲基本邏輯先學人講嘢好無

你咁講同一路強姦人
一路叫俾人姦個條女上心啲
多啲保護自己有咩分別

咁應該話冇捉緊賺錢機會(但都會流於馬後炮)
同上進完全無關
到一個人好上進但都係窮
可能又會用結果論否定佢 話如果係真上進點會仲窮
你要諗下點解港女講上進咁乞人憎?
其實男唔係最憎女講錢 但講錢未講錢 講咩上進心
當然有部分人窮係關唔上進事
不過你講到所有窮人都係因為唔上進呀

睇#730啦，仲理佢？

你知唔知人窮
risk tolerance會好低
同埋會好risk adverse

不如講qq IPO?

Ptgf唔想俾人話係雞可以唔做
窮人唔想俾人笑可以脫貧
咁冇上進心唔想脫貧寧願住公屋嘅窮人俾人笑嘅問題係邊？
你唔好問有何高見，依個post就係開嚟笑啲甘於現狀唔肯博命脫貧嘅窮人

講唔過人就淨係識得人身攻擊
唔識得虛心學習
一味自以為是
但其實所有嘢都係隨手可得無付出過半分努力

自己無後顧之憂
有大把空間時間
走去返下part time就覺得自己生性上進

同啲狗仔見到波走去執就以為自己好乖有咩分別
仲要大大聲吠俾人知

投機同投資都未識分，同賭博冇分別，你咁岩好彩中左咋，終有一日會奶鑊金

*

如果一開始擺明居馬笑窮人咁未直接笑羅
咁又講咁多咩上進呀窮人心態個啲仲咩？
講完一堆見解 之後先同人講話其實只係開POST笑人窮 即係點？
最大問題將所有唔認同樓主的人講到係唔抵得樓主笑人窮

就係將唔啱聽既說話標籤佢 等自己好過啲

人地已經客氣咁講，成班窮撚入到嚟仲要寸柒柒咁可以點，窮仲要理直氣壯咁講咩點努力都冇用，你係樓主你都炆啦

事實嘅嘢
照直講又叫做串柒柒？
事實就梗係理直氣壯咁講架啦

你講到脫貧咁撚易
努力就做到

你快啲去捐身家
跟住表演一次白手興家
搵返好似你老豆咁有錢

仲要唔可以用你屋企人嘅人際關係喎

咁撚簡單
你要求人地做到
無理由自己做唔到嘅
屌你老母
努力咁撚有用
你快啲努力嚟睇下啦
祝你快啲陷家鏟

咁就有機會俾我地見識下你點樣努力脫貧啦

考政府EO AO
讀醫，護理，法律
算唔算向上流
要唔要人際關係 財力
我中學師姐住公屋 而家做緊醫生

返PART TIME，努力儲錢進修 （戒食飯搭車交租），得閒睇財經新聞投資，再努力儲錢投資，投資成功，公屋變居屋，居屋變私樓，炒樓，發達，輕鬆
多謝樓主

我繼續俾籍口自己囉，就算幾有錢都唔應該安於現狀，有上面啲人話有公屋住有旅行去咁就滿足嘅心態啦

有錢都唔可以安於現狀？
個個人人生追求嘅嘢都唔同
你馮咩去講話人地應該做乜應該做乜
笑死人

一句到尾
肯陷家產或者捐身家未

未就唔好講到努力做嘢
就可以解決所有問題咁
咁撚簡單 自己唔去做
又要求人地心甘命抵咁做

你知唔知醜字點寫
面皮厚過萬里長城
講就巴閉 做就閉翳
無眼睇
慢慢活係自己個井底下面
日日對住自己個戶口打飛機啦
柒頭

打啲出現金糧嘅兼職+住公屋+咬老綜先係皇道
不過啲錢要放床下底或者同蝗親蟈戚諗計匯返大陸

政府係有責任要解決住屋問題, 不過冇責任幫巿民買樓.
政府有誠意過去解決問題 ? 屌佢老母啦 !!!!

人地唔洗進修已經可以生活得唔錯，
仲洗咩上進
況且人地滿足自己既生活真係唔撚關你事囉
香港真係多你啲自以為事既撚樣

就算你有一百億身家都大把人有錢過你
咁你就可以安於現狀唔繼續努力向上，唔爭取做最有錢嗰個？衣食無憂就滿足？當然你可以咁諗，但如果你未發已經咁諗你成功嘅機會都唔大啦

笑人窮拎存在感咪認囉
仲係度即刻駁嘴做咩

你話我靠老豆
咁我老豆靠邊個？無人俾佢靠一樣脫到貧，佢又唔係咩天才點解佢得你唔得

屈sir入左黎未

進修又唔介意, 當學下野都好.
但係, 進修左, 都唔撚等於會搵多左.

係咪因為你人生淨係得老豆啲錢係見得人
其他嘢都不堪入目
所以你成日都頭提住錢錢錢
要做最有錢？
最有錢依件事本身有咩意義？

錢 係工具 係手段
令自己變得幸福嘅手段
唔撚係目的

我搵到嘅錢 夠我完成理想 就足夠
用唔到嘅錢有咩意義？

人生有好多嘢架 細路

無錯，進修左多野做左可能無左以前既快樂
所以一味追求上進都唔係好事

年代唔同囉
天才
人地一直講緊依家無向上爬嘅機會
一場尾局嘅大富翁呀

全部地俾人買哂嘅大富翁
每步都要交租俾既得利益者
收入就只有每個圈出個兩千蚊
點玩？

仆街仔
叫你依家試又唔撚敢
人地以前做落就拎嚟講

你做個示範俾大家睇
大家咪無聲出囉
又要搵老豆呀？
垃圾裙腳仔

on9

我認為不求上進嘅，唔單止係窮人，不求上進嘅中產更係多的是，而家講緊嘅係大部分香港人都不求上進，淨係識抱怨社會冇向上流嘅機會，其實只係啲人安於現狀，又驚比人標籤為「廢青」,「廢老」，唔係話幫住啲大陸人，我夠膽講，十個有九個大陸落黎嘅，都比香港人更努力

咪答左你，個個人人生追求嘅嘢都唔同

另一個問題，你點解唔努力向上，喺度花咁多時間上連登駁嘴？駁嘴就係努力向上？定係你已經係最有錢果個？

咁如果佢都住緊公屋 點解要去買私樓？計唔計劃買首先係應該睇自己有冇需要，而唔係有冇能力。

叫佢去認真做嘢
咪即係叫佢去幫佢老豆倒米
佢有閪本事咩
乜都唔撚敢
乜都要拎老豆嚟講

點解我老豆得
你地唔撚得都講得出口

我老豆唔係天才
佢得你都要得

米你老母咩

一百億
窮得只剩下錢

講到你你都係唔想改變為自己揾藉口啫 我係冇能力不過我條命生得好冇需要去證明自己，既然我做唔到係垃圾你脫唔到窮同我有咩分別？咪又係垃圾

你食撚屎啦 屌撚緊你轉移視線呀
咪叫你自己諗計發圍囉 駛唔駛叫人服侍埋你班大帝炆屎呀？

轉乜撚野移視線丫?

你咁答咪即係無撚乜答過

其實, 呢個社會好多人都只係想安居樂業.
依家個垃圾政府係連比人安居都做唔撚到, 我都話, 拿, 如果你真係買樓, 我打左三年工都係儲到五六十萬炸, 重要同老豆老母一齊住先儲到.....仆街, 當我做三十年野都只係勉強買到個住的地方, 痴孖根, 香港冇問題 ?
樓價帶動租金, 如果唔買樓, 交租都交撚死, 政府有冇真係去起返足夠數量的公共/資助房屋比返香港人 ? 唔好話賣啦, 用合理租金租比香港人都冇啦, 屌佢老母

你屌都屌樓主啦
佢先係轉移視線嗰個呀!柒頭
食屎狗
幫我奶屎眼啦

上邊就話我老豆得你點解唔得
問人點解唔得嘅同時 原來自己都唔撚得
一早虛心啲
接受自己係個無撚用嘅垃圾
咪唔使俾人屌足三十頁囉

仲有 我只係屌你地唔識體諒人唔去搏殺
無同理心
無話自己無做
一億我就無
不過我賺錢嘅速度應該同你敗家嘅速度差唔多

到你輸撚完老豆老母啲積蓄
我應該差唔多發到達

自己無能力 把口又咁撚大聲叫人做
放長雙眼睇啦
裙腳仔

咁撚樣搬龍門法唔屌
走去屌其他人
真係食屎大

一句我係笑你窮呀吹咩咪算囉
仲係度駁嘴
又唔知自己唔識駁人

你識我？

仲有
我從來都無講過脫唔到貧嘅人係垃圾
依家依個社會環境
脫唔到先係正常
脫到嘅人係好叻好叻

不過你就一定係一個大型垃圾

同埋我幾時俾人屌足三十頁

變左駁嘴post
估唔到新一代仲會有人覺得「屋企住公屋/買唔到私樓/人工唔夠高=你自己唔上進」

當你出黎做野
睇下老豆老母醫療費/拍拖洗費有幾撚貴
然後年尾拗加人工你老細就腳痛咁聲
你就會明

身邊有朋友放棄儲錢買樓 去旅行/讀書 搵到自己開心既方式咪得

我頂多咪攞啲錢去投資，我對投機又冇興趣
對食好野又冇興趣，去旅行都冇乜興趣，做生意又冇興趣，打工上到位就上到位上唔到就垃垃圾圾過一世，我都唔知自己有咩途徑可以輸晒啲錢

咁錢對你黎講係有乜用

唉.....
香港只求以合理租金有個合理的地方住下都好撚難...

統粹覺得錢越多就越開心，但係我唔會因為錢多而洗多左錢，因為根本冇一個引誘到我洗錢嘅興趣

上邊佢自己仲講緊
要keep住個心態
做世界上最有錢嘅人先可以停
唔係就唔上進

依家：我打份工上唔到位就垃圾一世

真係人唔笑狗都吠

反正屋企都唔憂米唔等你養
你返咁多工做乜
留係屋企 睇多啲書
讀下哲學同邏輯
先再出嚟賣笑啦

搵多啲興趣
俾啲目標自己 唔好浪費天生俾你嘅大好資源
好冇？

其實為咗搵錢而搵錢嘅人到底咩心態
鍾意數銀紙？
人生有無蒼白到咁
世界咁大咁多嘢玩

定係其實細細個已經乜都玩哂

我講呢句唔代表我會唔keep住個心態
係想講我就算打工做唔到最出色都唔會攞錢搞生意

呢班人同班何不食肉糜既高官同一個語調

好在我識既有錢朋友（我窮撚一個）都家教好好，明白事理
用緊自已既影響力去幫助社會
呢啲先係真正既貴族

你講緊乜春
你想憑打工打到做世界首富？

可能層經拼博過，但上唔到位。之後意志消沉呢。就好似d人儲極錢都買唔到樓，不如洗晒佢去旅行。

真係keep住想做首富嘅心態
就應該一早拎錢搞大嚟做啦

其實真係
有個同我老豆同grade嘅同事揾3,4000萬一年，一個仔，已經成60歲，乜錢都揾夠，但都成日係公司做到10,11點先走，咁有錢都唔退休嘆世界為乜？人地就係淨係對賺錢有興趣，好出奇咩

比幾球黎開飯得唔得

你老豆係咪好出名

你到底係唔明定點，我嘅意思係永遠都要keep住依個心態做野，當係自己一個目標先會繼續有進步，首富係個俾一百億身家嘅人繼續努力追趕嘅例子啫，打工咪攞其他人做目標囉，你睇一句說話睇埋背後意義唔好斷章取義啦

公屋父母，讀書再叻出來社會，咪打工搵幾萬一個月，仲要壓力大做到隻狗咁，唔見得有幾上進，生活水平有幾高

真係咁上進，同樣學歷去外國，人工差唔多但人地一個week 唔會工作多個40個鐘，AL 多你一半，收工唔洗oncall

咁樣講啦
即係其實你嘅興趣係搵錢
其他人嘅興趣唔係搵錢 係其他嘢

咁人地唔去搵錢
你就話人地唔生性唔上進
咁樣唔公平

因為本質上
其實大家都係做緊同一嘢樣
追求自己嘅理想同興趣
明唔明？

唔好再因為人地嘅興趣同自己唔同
就話人無撚用 安於現狀啦
知冇？

畀一球我創業

出條撚名咩
同佢同grade啫，不過收入多佢幾倍，我老豆真係脫到貧但普通到唔普通嘅中產
我都冇講過自己有錢，我只係想叫啲窮人唔好俾藉口自去己唔去博殺，安於現狀啫

你一早咁講咪好

但係由你把口講出黎好似無乜說服力

認同樓主，岩既說話總係難聽，宜家唔係要你做李+x，只係要你有進步，往往好多人連進步既心都冇，多多藉口。

入黎都想屌樓主, 點解一定要上進有錢跟住人地條formula黎行
我寧靜去多幾次日本去多幾次歐洲都唔想儲錢養地產商同有錢佬呀, 吹咩??
個人生係自己, 點到你外人拍手畫腳, 你咩新鮮蘿蔔皮呀??

係你自己係上邊講到唔搵錢就唔撚得
我先要教仔咁教你

你依家講咗搵錢係自己興趣
咁咪可以係第二方面教化你

唔好再係咁自我中心
虛心啲
接受每人都有唔同嘅特質

樓主最後連自己論點係咩都唔記得了

反正啲錢又帶唔走嘅
fing鳩晒去好過

人地都話搵錢就係佢嘅目的
鍾意數銀紙

係過程中佢得到快樂
其實一啲問題都無

不過有啲浪費咁解
拎啲錢出嚟分享俾大家
再重頭開始搵過錢開心多次好過啦

做佢嗰行同佢同grade好多人都過千萬年薪，過億都有，所以佢真係唔算好成功。
不過以佢以前嘅環境都算脫到貧，同埋聽佢講以前後生真係好勤力，我覺得應該有咁嘅心先脫到貧，咪分享下。

你好上進，搵好多錢，住唔到公屋去買貴樓，再還埋幾十個既學費
收入多但支出大，最後你一個月可以洗既錢可能只係多公屋仔少少，但你就辛苦好撚多
你點睇？

如果冇仔女或者仔女唔生性嘅話啲人啲錢死左都係捐架啦

你上邊唔係咁樣講架喎
你好撚鳩屎
話人地唔努力 垃圾 俾藉口自己
無撚用 垃圾 咁撚樣架喎

佢根本亂到唔知自己講過乜

係呀
你老豆第時都應該會捐出去
或者好似梅姐留俾佢呀媽個方法咁

睇你個死人蠢樣
俾哂你真係信唔過

如果你覺得我冇經歷過就冇資格講嘅話你應該去體育台屌晒班話c朗垃圾嘅撚屌

不如你試吓叫你老豆凍結晒你啲資產
等你體驗吓凡人嘅生活，然後你再包膠，咁樣有說服力好多

語氣唔同啫，意思有分別咩

我同你講窮人淨係識怨，你就拉埋支那人。
仲問點發圍？咪答撚左你囉，用自己個腦諗下啦。
你覺得本身人既成就決定左你係咪上進？你有無咁弱智呀？

你本身窮，俾十年你努力可能最多都係到小康，唔通話你無誠哥咁勁就係垃圾咩？
重點係，窮人本身有無set目標俾自己？set完有無計劃？每一個計劃既完成度有幾多？無完成到有無檢討？檢討完有無修正？上進唔係成就，係個人本身既態度。
一個怨天怨地既人，點會知道乜撚野係上進？

屌

你覺得自己好醒？靠網上講幾句野就好了解人地性格？對住唔同人講嘅野都唔同啦

努力向上既後果就係搵五六皮
然後做左夾心階層
跟住俾大環境夾撚死囉

支那人係你講架喎

窮人本身有無set目標俾自己？set完有無計劃？每一個計劃既完成度有幾多？無完成到有無檢討？檢討完有無修正？
咪答撚左你囉，用自己個腦諗下啦。

總之每個人都有唔同生活方式
唔好拗啦

個人6皮一個月已經係香港最top個6.8%
當儲60萬一年 3年可以有180萬買樓7按上車
香港唔係發達就係買樓 正

搵6皮都唔洗養家，正
搵6皮一個月都係洗1皮，正

你依家話自己係分享
但上邊你係講緊

我地有錢仔笑鳩窮狗有咩問題

使唔使我quote俾你睇？

我support上面有9千幾萬嗰個人先咁講啫，你對住唔同人唔會用同一個tone講野啩

分享老豆脫貧故事
(唔同語氣版)

今日星期幾呀？ 用自己個腦諗下啦。
食咗飯未呀？ 用自己個腦諗下啦。
你幾歲呀？ 用自己個腦諗下啦。

我都話係人地有錢仔啦你又屈我話我地有錢仔

剩係識一味話人怨
但係又唔諗吓人地點解會怨
怨就一定係唔努力？

咁樣呢？

好明顯講緊條友心態有問題

到底有咩問題
唔鍾意搵錢
拎時間去做其他嘢
就要俾你笑窮狗

我依家諗清楚咪知自己嗰陣嗰個point有問題，上面咪講左

好啦
不枉我浪費兩個鐘嚟屌醒你

好多踩港撚
我地香港人係地球上最優秀既民族

人地full grant讀緊書唔叫進修咩？
可能樓主想叫人做倫敦金

根本係樓主個心態
或者係普遍香港人嘅心態有問題

樓主如果係話啲人以住公屋拎full grant為榮周圍晒
咁又真係難睇兼核突嘅
但係到頭來原來係覺得住公屋=唔上進=垃圾

睇咗樓主，或者果班「中產」講嘅嘢
無非就係一篤屁
就係「你無買樓你無投資，所以你就係唔上進」
我諗係香港先有咁狹隘嘅諗法，就係要將瘋狂搵錢同上進掛鈎

呢班低下階層
可能係惠康由收銀做到去經理
係譚仔做落單呀姐做到店長
但係佢哋人仲住緊公屋
所以根據樓主角度，佢哋係垃圾佢哋唔上進

係外國
打份藍領工已經可以夠你買都自己嘅屋企
有前後花園
工時合理
閒時就享受下天倫樂

係香港
幾多白領要打成世先先有層樓
豆腐膶咁細，窗台就鬼咁大，
瘋狂OT,收工都要回老細whatsapp
有假期休息下都要感恩，唔好話去個旅行

跟住樓主呢啲柒頭就係度仲要貼老豆張月結單嚟證明自己有幾「上進」
屌好心就收皮啦
唔係你老豆你鬼有咁得閒係度講風涼話咩

仲要叫d窮人留意下財經消息就賺到錢
窮人手停口停邊有咁多時間

都唔講其他
將有啲人以住公屋為榮，當哂全部都係咁已經唔公平
大把住公屋好自卑同羨慕人地有錢但又唔見提

仲有唔明個邏輯關係
唔認同樓主＝所有人都係窮人唔抵得樓主笑佢地窮
唔認同樓主＝只係識怨唔去改變（但你又知人地冇改變過？）

講就講到自己唔係結果論，話人一定只係唔上進先搞成咁
但實則就同個啲父母一樣，用你成績差話你一定懶冇讀書一樣

好多窮人都好留意
落去銀行分行就知

住左公屋咁多年都儲唔到筆錢抽居屋？
可能佢地安於現狀，我唔係度judge
費事又拗過

其實係你眼中咩係窮人

啲仆街生三個四個
儲條柒錢咩

最大問題係奢侈
奢侈於喺自己最當打既時侯(22-30)留喺舒適區

舒適區唔係話人工好又早收工
好多人邊OT, 邊俾老闆屌, 自己又成日怨公司好仆街, 一年加300蚊人工
但係可以一做做十年以上
原因係佢地懶得搵工懶得轉, 覺得第二度都係咁, 或者大公司冇自己份, 唔想搞咁多野

早幾年住公屋個陣計劃儲錢
冇能力唔好生仔
咪可以用綠表換樓

追哂post，完全搞到我好混亂
感覺只可以比樓主指住黎教訓就得
到質疑返樓主冇資格，就係到話咩都要講資格論？
咁既然又話冇資格論呢樣野，咁大家點解又唔可以反而批評返樓主？
欣宜都有權話人樣衰架，冇人阻止佢，但啲人同樣有自由話佢冇資格
即係又要接受比欣宜批評樣衰，又要唔準話返欣宜冇資格話人咁呀？

有父幹的確唔代表果個人本身唔叻，但客觀知道就係一定難度低好多
當然實有人話以你呢啲窮人心態，比你有父幹都會變得窮
香港係錢搵錢的社會，富者越富，你一億變十億難，定係十萬變一百萬難？
唔係話你有父幹就否定你所有野，包括你自己都有份賺錢，但客觀就知道你難度比人低好多
最大分別係你可以放手去博，博輸左都有老豆做後盾，呢個都差好遠！
你依家係有份賺錢，但唔多唔少受益於老豆由細到大豐富資源嘅陪養同本先幫到你賺咁多錢
老實講，如果樓主標準係窮人拎住好少資源脫唔到貧就好失敗，咁樓主仲失敗
，拎住老豆豐富資源都變唔到幾十億身家出黎

80後以上：現金少過1M/冇物業
80後以下：現金少過600k

點解唔用年齡分，大家80後可以差9年

大約
因為2008年以前比較容易買樓

加多句，從來唔多人話窮人資源少就覺得自己大哂，最多只係講存有唔少難度，但係有人係咁屈所有窮人都係咁的心態

出面睇樓主好多正皮但係入到嚟屌樓主嚟仲多正皮

你都on9，無論幾多歲現金如果有200k都唔叫窮啦，住天橋底，劏房，入不敷出果d就真係窮喇

因為大把人都冇爬文就評

做慣乞衣懶做官啊
CLS真係唔識架喎

200k好少咋
讀多幾年書啦

即係佢地都同意個標題

少唔代表窮，你讀屎片？一係有錢一係窮？

你覺得200k係香港好多？

有200K現金都係窮人
無咁叫咩?食都有問題又叫咩?
咁少不如比200K我

唔係多 但唔會叫1個有200K現金嘅人做窮人

可能大家價值觀唔同
唔係特登串9人

佢老豆有成億呀，我有一球都窮啦

人地九千萬 邊同

我就覺得無錢開飯先叫窮
利申 窮過

佢唔明窮點解，因為佢離哂地，錢少過600k就係窮

鬼叫你不求上進咩

人地由細到大未窮過
你班窮撚收聲等樓豬屌柒你地啦

笑甚麼。。你也是_ _

老實講句
人地成世都可以都係不勞而獲
又真係唔使明白咩叫上進咩叫努力嘅
因為人地努力一世都唔及佢一出世就有嘅嘢

夏蟲不可語冰

所以你明點解共產主義流行過啦
就係因為富家子弟都係咁嘅德性
嚟會推已及人將心比心

劉鳴偉同仆街樓主就係人版
物極必反
遲早風水輪流轉 放長雙眼睇你到時點上進

同埋難怪佢話窮人應該都要搵到機會上流啦
屌你老母佢眼中窮人有600k 現金
梗係想投資乜都得

到底知唔知要俾家用 要交大學學費個時
要幾耐先儲到600k
痴撚線

憎人富貴嫌人窮
自己廢就好啦，爬唔到人地頭，就想人地仆街墊你底
爛泥扶唔上柄，iq低，冇eq，重要心地唔好，抵你一世做loser

我同佢有少少似
我支持自由主義 反對俾太多福利窮人
而家又咩關愛基金又交通津貼

心地再差都唔似你地咁
將最難做嘅嘢推俾資源最少 生存得最困苦嘅人做
自己就坐享其成睇人掙扎啦

到人地叫你示範一次個時又縮沙
做乜唔直接縮返入老母個閪度

買bitcoins 要唔要600k呀
考AO EO 要唔要好多錢呀

佢覺得完全唔洗支出嫁，搵幾多就有幾多
因為佢都唔洗比家用，雜費，點會明

人地讀中三中四就返part time俾家用
每日天水圍出去返工返學
屋企有長期病患 家暴 單親
可以有咁多問題
你估個個好似你咁 唔憂柴米
讀書就讀書 唔使理其他？
無錢就伸手 想補習就補習 想出國就出國
識嘅朋友都有上等人 互相交流幫助？

仲未計時間
人地要住遠要坐車 每日通勤可能講緊三四個鐘
返到屋企仲要做家務
隨時一日返工收工返到屋企做完家務食完飯沖完涼又要瞓

樓主又要求個啲手停口停嘅人去Mon 股市
Mon bit coin
好似每日有50個鐘咁 爽到

佢重叫人讀多幾年書
你出去睇下呢個世界啦，唔好做溫室花啦

叫人考AO
自己考大學溫書個時就諗住
衰咗可以去英國讀
肚餓可以叫工人煮兩個鮑魚麵

人地就一路返工一路讀書
仲要返到屋企煮埋飯俾開OT嘅老豆老母食
洗衫掃地 照顧細佬妹

讀唔成就話人考唔到AO垃撚圾
自己考到都唔撚去做啦依啲工
你考都考唔到呀？
咁撚樣

粵語殘片咩
我中學師姐住公屋都可以做到醫生
唔好抹殺向上流所有可能性

好醜命生成
無謂有個少少運氣就係度指指點點
每個人背景唔同，唔係話向上流就向上流

足總盃冠軍係亞軍黎

你眼中已經淨係睇到階級
睇唔到實情
公屋人有好多種

就好似你話600k 現金係窮人一樣
一個仙都無
負緊債
同有500k
你都覺得佢哋係窮人 機會一樣
其實唔撚係咁樣

同你講 今時今日香港地
大把人慘過粵語殘片
唔好睇唔到就覺得唔現實
連登都成日有人po 籠屋圖啦
真係有架

非洲每分鐘都有人餓死
但係你一樣唔會有實感

因為你根本就唔想 同時無能力去接觸同理解
乜嘢叫窮
窮唔係可以用幾錢幾錢做單位嚟衡量架

因為由細到大 一帆風順嘅成長潛而默化咗你
未失敗過嘅人生
根本唔知咩係困難
唉

香港要上進最好就上到最上層
做中產唔上唔落不如做窮人好過

可能真係由細到大都無了解過身家600K以下既人
咁到底係好事定壞事

我就相反
去到大學先識得真正既衣食無憂既有錢朋友
然後知道自己以前同班fd有幾窮

利申：做左幾年野 戶口六位數但無600K

人生嘅嘢除咗努力之外都要睇運嘅
有咩盡到力去做就做啦
一命二運三風水
做人做到差唔多時候就要睇命水嫁啦

經常有外來人說，香港人「身在福中不知福」，但又有多少人明白香港人生活逼人的苦況？究竟香港財富懸殊有幾厲害？全世界最富有的國家及最窮的國家又在哪？瑞信發表了最新《全球財富報告》顯示，全球百萬富翁人數按年增長1.8%，總數高達3,300萬人，香港又有否受惠？與全球最富有及最貧窮國家差距有幾大？

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

●香港成年人平均財富144萬，你又如何呢？

報告顯示，在全球百萬富翁之中，香港佔11.5萬人，按年升5.5%，他們的財富總額高達7,150億美元(約5.5萬億港元)；香港家庭總財富則按年升8.1%，總額約1.2萬億美元(約9.3萬億港元)。換句話說，香港極少數富豪已佔據全港家庭逾一半財富，貧富懸殊可想而知。

若以財富總額平均數計算，香港成年人平均身家約18.5萬美元(約144萬港元)，按年升6.7%；若按照人數的中位數排列，排在中間的成年人財富為3.43萬美元(約26萬港元)，咁你係排中間之上定之下？無論怎樣，數據亦顯示香港貧富懸殊嚴重。

報告估計，直至2020年，香港百萬富翁人數將升至15.6萬人；香港家庭總財富在未來5年則按年增長5.9%，至1.5萬億美元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

●內地成年人平均財富17萬

內地方面，當地的百萬富翁人數有160萬人，財富總額有6.6萬億美元。不過，受人民幣貶值拖累，今年中國家庭的財富按年減少2.8%，至23萬億美元。若撇除匯兌因素，則增長4.1%，排名為全球第3，僅次於美國及日本。

若以財富總額平均數計算，內地成年人平均身家約2.28萬美元(約17.7萬港元)；若按照人數的中位數排列，排在中間的成年人財富為4,885美元(約3.81萬港元)。數據亦可顯示內地貧富懸殊頗厲害。

該行估計，中國的財富增長在未來5年或按年升9.2%，至36萬億美元，但增幅仍較過去16年的11%為低。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

●全球最多富翁國家

以全球計，成年人平均身家最多的國家是瑞士，達到56.1萬美元(約438萬港元)；若按照人數的中位數排列，排在中間的成年人財富亦達24.4萬美元(約190萬港元)。意味該國人均財富較均衡，不像中港財富太懸殊。不過，原來全球最富有的國民要買香港樓宇，也只能買市區「納米樓」，港人真的有苦自己知。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

●全球最少富翁(赤貧)國家

以全球計，成年人平均身家最少的國家是馬拉維(非洲國家)，僅107美元(約834港元)；若按照人數的中位數排列，排在中間的成年人財富僅25美元(約195港元)。看到此，香港人生活雖然逼人，但亦要知福了，一餐飯的價錢已是該國成年人的「成副身家」。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

●全球富豪增長最快及最慢國家

報告指出，日本成為全球最多富豪(估計身家100萬至5,000萬美元)誕生的國家，主因是過去12個月，日圓兌美元升值近8%，帶挈日本富豪增加738人，總數達2,826人；財富總值增長按年升19%，至24萬億美元。若以財富總額平均數計算，成年人

講600k把撚咩
3幾年儲到啦 問題係600k 係香港有柒用？

除非你話還學費, 當你大學畢業, 平均數1.4萬一個月, 廿歲有乜支出要搞到你得2500一個月可以拎黎投資???

起碼都要多5倍先夠

樓主咪講咗買bit coin

300萬都做唔到咩
只能說你越睇重金錢越唔開心